# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-10-27 10:43+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2018-11-30 16:38+0800\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 2.2\n"

#: signbank/attachments/templates/list.html:33
msgid "File attachments:"
msgstr ""

#: signbank/attachments/templates/list.html:36
#, fuzzy
#| msgid "File"
msgid "File link"
msgstr "文件"

#: signbank/attachments/templates/list.html:36 signbank/pages/admin.py:14
#: signbank/pages/models.py:10
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: signbank/dictionary/admin.py:219
msgid "number of senses"
msgstr "意义数量"

#: signbank/dictionary/admin.py:232
msgid "No Senses"
msgstr "第...意义"

#: signbank/dictionary/admin.py:233
msgid "More than one"
msgstr "不止一个"

#: signbank/dictionary/admin.py:419
#, fuzzy
#| msgid "This field is required."
msgid "The semantic field name is required"
msgstr "这个项是必填的"

#: signbank/dictionary/admin.py:502
msgid "The derivation history name is required"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/admin.py:677
#, fuzzy
#| msgid "This field is required."
msgid "The field name category is required"
msgstr "这个项是必填的"

#: signbank/dictionary/admin.py:682
#, fuzzy
#| msgid "The specified gloss does not exist."
msgid "This field category does not exist"
msgstr "指定释义不存在。"

#: signbank/dictionary/admin.py:695 signbank/dictionary/admin.py:698
#, fuzzy
#| msgid "This idgloss already exists"
msgid "This field choice already exists"
msgstr "这个区别释义已经存在"

#: signbank/dictionary/admin.py:1006 signbank/dictionary/admin.py:1034
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:121
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update.html:127
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update_lemmas.html:126
msgid "Make changes"
msgstr "进行更改"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:606 signbank/dictionary/adminviews.py:4723
#: signbank/dictionary/adminviews.py:4805
#: signbank/dictionary/adminviews.py:4956
#: signbank/dictionary/adminviews.py:5447
#: signbank/dictionary/adminviews.py:5980
#: signbank/dictionary/adminviews.py:6019
#: signbank/dictionary/adminviews.py:6059
#: signbank/dictionary/adminviews.py:6706
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:106
#: signbank/frequency.py:1087
#, fuzzy
#| msgid "You must be in group Dataset Manager to use this functionality."
msgid "Please login to use this functionality."
msgstr "你必须在数据集管理组中才能使用这个功能。"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:614 signbank/dictionary/adminviews.py:4731
#: signbank/dictionary/adminviews.py:4813
#: signbank/dictionary/adminviews.py:4997
#: signbank/dictionary/adminviews.py:5469
#: signbank/dictionary/adminviews.py:5988
#: signbank/dictionary/adminviews.py:6027
#: signbank/dictionary/adminviews.py:6067
msgid "Dataset name must be non-empty."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:620 signbank/dictionary/adminviews.py:5475
#, fuzzy
#| msgid "No datasets found."
msgid "No dataset with that name found."
msgstr "未找到数据集。"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:630 signbank/dictionary/adminviews.py:4829
msgid "No permission to export dataset."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:637 signbank/dictionary/adminviews.py:4842
msgid "ECV successfully updated."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:639
msgid "No ECV created for dataset."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:1279
#: signbank/dictionary/adminviews.py:1893
#: signbank/dictionary/adminviews.py:2033
#: signbank/dictionary/adminviews.py:4025
#, fuzzy
#| msgid "The specified gloss does not exist."
msgid "The requested gloss does not exist."
msgstr "指定释义不存在。"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:1286
#: signbank/dictionary/adminviews.py:1900
#: signbank/dictionary/adminviews.py:2040
#: signbank/dictionary/adminviews.py:4032
msgid "Requested gloss has no lemma or dataset."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:1303
#: signbank/dictionary/adminviews.py:1917
#: signbank/dictionary/adminviews.py:2057
#: signbank/dictionary/adminviews.py:4049
#, fuzzy
#| msgid "You are not authorized to change the selected dataset."
msgid "The gloss you are trying to view is not in your selected datasets."
msgstr "你无权改变所选数据集。"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:1313
#: signbank/dictionary/adminviews.py:1927
#: signbank/dictionary/adminviews.py:2067
#: signbank/dictionary/adminviews.py:4059
msgid "The gloss you are trying to view is not in a dataset you can view."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:2930
#, fuzzy
#| msgid "Handshape Change"
msgid "Handshape not configured."
msgstr "手形变化"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:3089
msgid "SemanticField not configured for this machine value."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:3258
msgid "DerivationHistory not configured for this machine value."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:3796
#: signbank/dictionary/adminviews.py:7040
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1574
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_videos.html:160
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:767
#, fuzzy
#| msgid "Other media"
msgid "Other Media"
msgstr "其它媒体"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:3800
#: signbank/dictionary/adminviews.py:7038 signbank/dictionary/forms.py:335
#: signbank/dictionary/forms.py:436 signbank/dictionary/forms.py:892
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:653
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:461
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:486
#: signbank/query_parameters.py:324
msgid "Dialect"
msgstr "方言"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:3802
#: signbank/dictionary/adminviews.py:7041
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:804
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:610
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:538
msgid "Sequential Morphology"
msgstr "按次序的形态学"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:3804
#: signbank/dictionary/adminviews.py:7043
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:756
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:481
#, fuzzy
#| msgid "Morpheme type"
msgid "Morpheme Type"
msgstr "语素类型"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:3806
#: signbank/dictionary/adminviews.py:7042
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:883
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:689
msgid "Simultaneous Morphology"
msgstr "同时性形态学"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:4737
#: signbank/dictionary/adminviews.py:5003
#, fuzzy
#| msgid "No datasets found."
msgid "No dataset found with that name."
msgstr "未找到数据集。"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:4749
msgid "You can already view this dataset."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:4794
msgid "No dataset manager was found. Your request could not be submitted."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:4796
msgid "Your request for view access to the dataset has been submitted."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:4819
#, fuzzy
#| msgid "No datasets found."
msgid "No dataset found with that acronym."
msgstr "未找到数据集。"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:4835
msgid "The dataset is empty, export ECV is not available."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:4844
msgid "No ECV created for the dataset."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:4965
#: signbank/dictionary/adminviews.py:5321
#: signbank/dictionary/adminviews.py:5456
#: signbank/dictionary/adminviews.py:5629 signbank/dictionary/update.py:2199
#, fuzzy
#| msgid "No datasets found."
msgid "No group Dataset_Manager found."
msgstr "未找到数据集。"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:4971
#: signbank/dictionary/adminviews.py:5461
#, fuzzy
#| msgid "You must be in group Dataset Manager to use this functionality."
msgid "You must be in group Dataset Manager to modify dataset permissions."
msgstr "你必须在数据集管理组中才能使用这个功能。"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:4981
msgid "No permission to modify dataset permissions."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5018
msgid ""
"Username must be non-empty. Please make a selection using the drop-down list."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5024
#: signbank/dictionary/adminviews.py:5489
#, fuzzy
#| msgid "No users found."
msgid "No user with that username found."
msgstr "未找到用户。"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5047
msgid "The default language of {} is set to {}."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5051
msgid "{} is not in the set of languages of dataset {}."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5055
msgid "Something went wrong setting the default language for "
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5086
msgid ""
"User already has view permission for this dataset as staff or superuser."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5089
msgid "User already has view permission for this dataset."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5095
msgid "View permission for user successfully granted."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5124
msgid "Error assigning view dataset permission to user."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5133
msgid ""
"User already has change permission for this dataset as staff or superuser."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5136
msgid "User already has change permission for this dataset."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5141
msgid ""
"User does not have view permission for this dataset. Please grant view "
"permission first."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5161
msgid "Change permission for user successfully granted."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5163
msgid "Error assigning change dataset permission to user."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5172
msgid ""
"User has view permission for this dataset as staff or superuser. This cannot "
"be modified here."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5181
msgid "View (and change) permission for user successfully revoked."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5184
msgid "Error revoking view dataset permission for user."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5188
msgid "User currently has no permission to view this dataset."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5197
msgid ""
"User has change permission for this dataset as staff or superuser. This "
"cannot be modified here."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5213
msgid "Change permission for user successfully revoked."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5216
msgid "Error revoking change dataset permission for user."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5220
#, fuzzy
#| msgid "You are not authorized to change the selected dataset."
msgid "User currently has no permission to change this dataset."
msgstr "你无权改变所选数据集。"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5224
msgid "Unrecognised argument to dataset manager url."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5326
#: signbank/dictionary/adminviews.py:5634
#, fuzzy
#| msgid "You must be in group Dataset Manager to use this functionality."
msgid ""
"You must be in group Dataset_Manager to use the requested functionality."
msgstr "你必须在数据集管理组中才能使用这个功能。"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5372
#: signbank/dictionary/adminviews.py:5828
#, fuzzy
#| msgid "The specified gloss does not exist."
msgid "The requested dataset does not exist."
msgstr "指定释义不存在。"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5483
msgid "Username must be non-empty."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5499
msgid "User successfully made (co-)owner of this dataset."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5656
#: signbank/dictionary/adminviews.py:5804
msgid "Please login to use the requested functionality."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5800
#, fuzzy
#| msgid "You must be in group Dataset Manager to use this functionality."
msgid "You must be superuser to use the requested functionality."
msgstr "你必须在数据集管理组中才能使用这个功能。"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5842
msgid "You do not have permission to view this corpus."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5849
msgid "Please select the dataset first to view its corpus."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5922
msgid "Modified"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5943
msgid "Male"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5943
msgid "Female"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5943
#, fuzzy
#| msgid "Other media"
msgid "Other"
msgstr "其它媒体"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5944
#, fuzzy
#| msgid "midnight"
msgid "Right"
msgstr "午夜"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5944
msgid "Left"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5944
msgid "Ambidextrous"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5944
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:5994
#: signbank/dictionary/adminviews.py:6033
#: signbank/dictionary/adminviews.py:6073
#, fuzzy
#| msgid "No datasets found."
msgid "No dataset with that acronym found."
msgstr "未找到数据集。"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:6002
msgid "No permission to import speakers for this dataset."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:6009
#: signbank/dictionary/adminviews.py:6048
#: signbank/dictionary/adminviews.py:6092
msgid "Error processing participants meta data for this dataset."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:6012
msgid "Speakers successfully processed."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:6041
msgid "No permission to create a corpus for this dataset."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:6052
msgid "Corpus successfully created."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:6081
msgid "No permission to update the corpus for this dataset."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:6098
msgid "Corpus successfully updated."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:6222
#, fuzzy
#| msgid "The specified lemma does not exist."
msgid "The requested morpheme does not exist."
msgstr "赋值的词目不存在。"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:6229
msgid "Requested morpheme has no lemma or dataset."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:6246
msgid "The morpheme you are trying to view is not in your selected datasets."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:6253
msgid "The morpheme you are trying to view is not in a dataset you can view."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:6834
#: signbank/dictionary/adminviews.py:6855
#: signbank/dictionary/adminviews.py:6979 signbank/dictionary/models.py:1677
#: signbank/dictionary/models.py:1684 signbank/dictionary/models.py:1691
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:67
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:75
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:107
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:262
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_query_list.html:22
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:39
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:769
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1194
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1400
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1460
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1528
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:31
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:575
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1000
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1188
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1286
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1354
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:94
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:575
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:654
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:658
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:721
#: signbank/dictionary/translate_choice_list.py:188
#: signbank/dictionary/update.py:300 signbank/dictionary/update.py:304
#: signbank/dictionary/update.py:311 signbank/dictionary/update.py:315
#: signbank/dictionary/update.py:323 signbank/dictionary/update.py:327
#: signbank/dictionary/update.py:395 signbank/query_parameters.py:379
#: signbank/query_parameters.py:382 signbank/query_parameters.py:427
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:6836
#: signbank/dictionary/adminviews.py:6857 signbank/dictionary/models.py:1677
#: signbank/dictionary/models.py:1684 signbank/dictionary/models.py:1691
#: signbank/dictionary/translate_choice_list.py:199
#: signbank/query_parameters.py:379
msgid "Neutral"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:6838
#: signbank/dictionary/adminviews.py:6859
#: signbank/dictionary/adminviews.py:6979 signbank/dictionary/models.py:1677
#: signbank/dictionary/models.py:1684 signbank/dictionary/models.py:1691
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:69
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:77
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:109
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:263
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_query_list.html:23
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:40
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:769
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1194
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1400
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1460
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1528
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:32
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:575
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1000
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1188
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1286
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1354
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:95
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:575
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:654
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:658
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:721
#: signbank/dictionary/translate_choice_list.py:185
#: signbank/dictionary/update.py:306 signbank/dictionary/update.py:317
#: signbank/dictionary/update.py:329 signbank/query_parameters.py:379
#: signbank/query_parameters.py:382 signbank/query_parameters.py:429
msgid "No"
msgstr "否"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:7039 signbank/dictionary/forms.py:334
#: signbank/dictionary/forms.py:435 signbank/dictionary/forms.py:891
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:113
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:217
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/unassigned_glosses.html:20
#: signbank/query_parameters.py:326
msgid "Sign Language"
msgstr "手语"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:7044 signbank/dictionary/forms.py:255
#, fuzzy
#| msgid "Search for gloss of related signs"
msgid "Gloss of Related Sign"
msgstr "搜索相关手势的释义"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:7045 signbank/dictionary/forms.py:264
#, fuzzy
#| msgid "Relations to Foreign Signs"
msgid "Related to Foreign Sign"
msgstr "与外来手势的关系"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:7046 signbank/dictionary/forms.py:256
#, fuzzy
#| msgid "Search for gloss of foreign signs"
msgid "Gloss of Foreign Sign"
msgstr "搜索外来手势词的释义"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:7056
#: signbank/dictionary/adminviews.py:7059 signbank/dictionary/forms.py:265
#, fuzzy
#| msgid "Type of relation"
msgid "Type of Relation"
msgstr "关系类型"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:7369
msgid "You have no permission to delete lemmas."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:7374
msgid "Incorrect deletion code."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:7387
msgid ""
"You do not have change permission on the dataset of the lemma you are "
"atteempting to delete."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:7444
#: signbank/dictionary/adminviews.py:7629
#, fuzzy
#| msgid "Lemma ID Gloss not unique for %(language)s."
msgid "Lemma ID Gloss is not unique for that language."
msgstr "%(language)s中，词目区别释义不唯一。"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:7478
msgid "The specified gloss does not exist."
msgstr "指定释义不存在。"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:7494
#, fuzzy
#| msgid "Lemma ID Gloss not unique for %(language)s."
msgid "Lemma ID Gloss not unique for language."
msgstr "%(language)s中，词目区别释义不唯一。"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:7507
msgid "The form contains errors."
msgstr "形式存在错误。"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:7658
msgid "The changes to the lemma have been saved."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:7665
#, fuzzy
#| msgid "There are glosses using this lemma."
msgid "There must be at least one translation for this lemma."
msgstr "存在使用这个词目的释义。"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:7695
#, fuzzy
#| msgid "The specified lemma does not exist."
msgid "The requested lemma does not exist."
msgstr "赋值的词目不存在。"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:7702
msgid "Requested lemma has no dataset."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:7716
#, fuzzy
#| msgid "You are not authorized to change the selected dataset."
msgid "The lemma you are trying to view is not in your selected datasets."
msgstr "你无权改变所选数据集。"

#: signbank/dictionary/adminviews.py:7723
msgid "The lemma you are trying to view is not in a dataset you can view."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/adminviews.py:7740
msgid "There are glosses using this lemma."
msgstr "存在使用这个词目的释义。"

#: signbank/dictionary/forms.py:49
#, fuzzy
#| msgid "Glosses containing"
msgid "Glosses Containing"
msgstr "包含释义"

#: signbank/dictionary/forms.py:50 signbank/dictionary/forms.py:131
#, fuzzy
#| msgid "Translations containing"
msgid "Translations Containing"
msgstr "包含翻译"

#: signbank/dictionary/forms.py:51
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: signbank/dictionary/forms.py:85 signbank/dictionary/forms.py:318
#: signbank/dictionary/forms.py:425 signbank/dictionary/forms.py:875
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:546
msgid "Gloss"
msgstr "释义"

#: signbank/dictionary/forms.py:129
#, fuzzy
#| msgid "Morphemes containing"
msgid "Morphemes Containing"
msgstr "包含语素"

#: signbank/dictionary/forms.py:167 signbank/dictionary/forms.py:499
#: signbank/dictionary/forms.py:511 signbank/dictionary/forms.py:525
msgid "Morpheme"
msgstr "语素"

#: signbank/dictionary/forms.py:243 templates/ASL-templates/menu.html:46
#: templates/global-templates/menu.html:116
#, fuzzy
#| msgid "Search gloss"
msgid "Search Gloss"
msgstr "搜索释义"

#: signbank/dictionary/forms.py:244 signbank/dictionary/forms.py:359
#: signbank/dictionary/forms.py:614 signbank/dictionary/forms.py:692
#: signbank/dictionary/forms.py:840
msgid "Sort Order"
msgstr "排序"

#: signbank/dictionary/forms.py:246
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:931
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:766
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/glosslist_headerrow.html:72
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:122
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:189
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:234
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:277
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:320
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:363
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:407
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:451
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:494
msgid "Tags"
msgstr "标签"

#: signbank/dictionary/forms.py:247
#, fuzzy
#| msgid "Tags"
msgid "Not Tags"
msgstr "标签"

#: signbank/dictionary/forms.py:248
#, fuzzy
#| msgid "Search translation"
msgid "Search Translations"
msgstr "搜索翻译"

#: signbank/dictionary/forms.py:249 signbank/dictionary/forms.py:365
msgid "Has Video"
msgstr "有视频"

#: signbank/dictionary/forms.py:250 signbank/dictionary/forms.py:366
#, fuzzy
#| msgid "Other media"
msgid "Has Other Media"
msgstr "其它媒体"

#: signbank/dictionary/forms.py:251
msgid "All Definitions Published"
msgstr "所有公布了的定义"

#: signbank/dictionary/forms.py:257
msgid "Search for gloss with this as morpheme"
msgstr "搜索与这个语素有关的释义"

#: signbank/dictionary/forms.py:259 signbank/dictionary/forms.py:844
#, fuzzy
#| msgid "Abduction change"
msgid "Abduction Change"
msgstr "外展变化"

#: signbank/dictionary/forms.py:260 signbank/dictionary/forms.py:845
#, fuzzy
#| msgid "Flexion change"
msgid "Flexion Change"
msgstr "收缩变化"

#: signbank/dictionary/forms.py:262 signbank/dictionary/forms.py:379
#: signbank/dictionary/models.py:658
msgid "Phonology Other"
msgstr "其它音系学特征"

#: signbank/dictionary/forms.py:267
#, fuzzy
#| msgid "Has compound component type"
msgid "Has Compound Component Type"
msgstr "复合成分类型"

#: signbank/dictionary/forms.py:269
#, fuzzy
#| msgid "Has morpheme type"
msgid "Has Morpheme Type"
msgstr "语素类型"

#: signbank/dictionary/forms.py:272 signbank/dictionary/forms.py:387
#: signbank/dictionary/forms.py:847
msgid "Repeating Movement"
msgstr "重复动作"

#: signbank/dictionary/forms.py:273 signbank/dictionary/forms.py:389
#: signbank/dictionary/forms.py:848 signbank/dictionary/models.py:643
msgid "Alternating Movement"
msgstr "交替动作"

#: signbank/dictionary/forms.py:275 signbank/dictionary/models.py:528
msgid "Weak Prop"
msgstr "辅手增加"

#: signbank/dictionary/forms.py:276 signbank/dictionary/models.py:527
msgid "Weak Drop"
msgstr "辅手脱落"

#: signbank/dictionary/forms.py:278 signbank/dictionary/forms.py:281
msgid "letter"
msgstr "指拼"

#: signbank/dictionary/forms.py:279 signbank/dictionary/forms.py:282
#: signbank/pages/models.py:45
msgid "number"
msgstr "数字"

#: signbank/dictionary/forms.py:284 signbank/dictionary/forms.py:392
#, fuzzy
msgid "Is a proposed new sign"
msgstr "是否提议新新手势词"

#: signbank/dictionary/forms.py:285 signbank/dictionary/forms.py:394
#, fuzzy
msgid "Is in Web Dictionary"
msgstr "是否出现在网上字典中"

#: signbank/dictionary/forms.py:286 signbank/dictionary/models.py:590
msgid "Exclude from ECV"
msgstr "从ECV中排除"

#: signbank/dictionary/forms.py:288 signbank/dictionary/forms.py:396
#, fuzzy
#| msgid "Note type"
msgid "Note Type"
msgstr "备注类型"

#: signbank/dictionary/forms.py:290 signbank/dictionary/forms.py:399
#, fuzzy
#| msgid "Note contains"
msgid "Note Contains"
msgstr "备注项"

#: signbank/dictionary/forms.py:292 signbank/dictionary/forms.py:404
#: signbank/dictionary/forms.py:853
#, fuzzy
#| msgid "Created by"
msgid "Created By"
msgstr "由...创建"

#: signbank/dictionary/forms.py:293 signbank/dictionary/forms.py:402
#: signbank/dictionary/forms.py:851
#, fuzzy
#| msgid "Created after"
msgid "Created After"
msgstr "创建后"

#: signbank/dictionary/forms.py:293 signbank/dictionary/forms.py:295
#: signbank/dictionary/forms.py:850 signbank/dictionary/forms.py:851
msgid "mm/dd/yyyy"
msgstr "mm/dd/yyyy"

#: signbank/dictionary/forms.py:295 signbank/dictionary/forms.py:401
#: signbank/dictionary/forms.py:850
#, fuzzy
#| msgid "Created before"
msgid "Created Before"
msgstr "创建前"

#: signbank/dictionary/forms.py:324 signbank/dictionary/forms.py:364
#: signbank/dictionary/forms.py:431 signbank/dictionary/forms.py:842
#: signbank/dictionary/forms.py:881
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_derivationhistory_list.html:23
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:919
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_query_list.html:479
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_semanticfield_list.html:23
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/derivationhistory_detail.html:45
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/glosslist_headerrow.html:21
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/semanticfield_detail.html:45
#: signbank/query_parameters.py:353
msgid "Translations"
msgstr "翻译"

#: signbank/dictionary/forms.py:330 signbank/dictionary/forms.py:691
#: signbank/dictionary/forms.py:712 signbank/dictionary/forms.py:741
#: signbank/dictionary/forms.py:785 signbank/dictionary/forms.py:887
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/add_gloss.html:108
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/add_morpheme.html:120
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:828
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:706
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:696
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:502
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:432
msgid "Lemma"
msgstr "词目"

#: signbank/dictionary/forms.py:358 signbank/dictionary/forms.py:839
msgid "Dutch Gloss"
msgstr "荷兰语释义"

#: signbank/dictionary/forms.py:361
msgid "Lemma Gloss"
msgstr "词目释义"

#: signbank/dictionary/forms.py:367 signbank/dictionary/models.py:509
msgid "Annotation instructions"
msgstr "标注说明"

#: signbank/dictionary/forms.py:372
#, fuzzy
#| msgid "Search for gloss of related signs"
msgid "Search for Gloss of Related Signs"
msgstr "搜索相关手势的释义"

#: signbank/dictionary/forms.py:374
#, fuzzy
#| msgid "Search for gloss of foreign signs"
msgid "Search for Gloss of Foreign Signs"
msgstr "搜索外来手势词的释义"

#: signbank/dictionary/forms.py:376
#, fuzzy
#| msgid "Search for gloss with this as morpheme"
msgid "Search for Gloss with This as Morpheme"
msgstr "搜索与这个语素有关的释义"

#: signbank/dictionary/forms.py:381
msgid "Related to foreign sign or not"
msgstr "是否与外来手势词有关"

#: signbank/dictionary/forms.py:384
msgid "Type of relation"
msgstr "关系类型"

#: signbank/dictionary/forms.py:456 signbank/dictionary/forms.py:498
#: signbank/dictionary/forms.py:524 signbank/dictionary/models.py:162
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1487
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1589
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1313
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1415
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:681
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:777
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: signbank/dictionary/forms.py:465 signbank/dictionary/forms.py:476
#: signbank/dictionary/forms.py:484
msgid "Source Gloss"
msgstr "资源语释义"

#: signbank/dictionary/forms.py:466 signbank/dictionary/forms.py:477
msgid "Target Gloss"
msgstr "目标语释义"

#: signbank/dictionary/forms.py:485
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1388
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1415
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1176
msgid "Related Language"
msgstr "相关语言"

#: signbank/dictionary/forms.py:486
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1389
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1416
msgid "Gloss in Related Language"
msgstr "相关语言中的释义"

#: signbank/dictionary/forms.py:497 signbank/dictionary/forms.py:523
msgid "Parent Gloss"
msgstr "上位释义"

#: signbank/dictionary/forms.py:509 signbank/dictionary/forms.py:516
msgid "Host Gloss"
msgstr "主释义"

#: signbank/dictionary/forms.py:510
msgid "Meaning"
msgstr "意义"

#: signbank/dictionary/forms.py:517
msgid "Role"
msgstr "角色"

#: signbank/dictionary/forms.py:518 signbank/dictionary/models.py:518
msgid "Blend"
msgstr "混合"

#: signbank/dictionary/forms.py:553 signbank/dictionary/update.py:1632
msgid "Please choose a type description when uploading other media."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/forms.py:560
msgid "Please choose a video or image file to upload."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/forms.py:613
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:422
msgid "Handshape"
msgstr "手形"

#: signbank/dictionary/forms.py:617
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:212
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:424
msgid "Finger Selection"
msgstr "所选手指"

#: signbank/dictionary/forms.py:619
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:425
msgid "Finger Configuration"
msgstr "手指配置"

#: signbank/dictionary/forms.py:622 signbank/dictionary/models.py:267
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:428
msgid "Quantity"
msgstr "数量"

#: signbank/dictionary/forms.py:626
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:430
#, fuzzy
#| msgid "Unselected fingers extended"
msgid "Unselected Fingers Extended"
msgstr "未选手指展开"

#: signbank/dictionary/forms.py:628 signbank/dictionary/models.py:287
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:431
msgid "Spreading"
msgstr "分开"

#: signbank/dictionary/forms.py:630 signbank/dictionary/models.py:282
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:432
msgid "Aperture"
msgstr "开口"

#: signbank/dictionary/forms.py:694
msgid "Only show results without glosses"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/forms.py:695
msgid "Only show results with glosses"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/forms.py:841
msgid "English Gloss"
msgstr "英文释义"

#: signbank/dictionary/models.py:205 signbank/dictionary/models.py:216
#: signbank/dictionary/models.py:263
msgid "Machine value"
msgstr "Machine value"

#: signbank/dictionary/models.py:264
msgid "English name"
msgstr "英文名称"

#: signbank/dictionary/models.py:265
msgid "Dutch name"
msgstr "荷兰语名称"

#: signbank/dictionary/models.py:266
msgid "Chinese name"
msgstr "中文名称"

#: signbank/dictionary/models.py:270
msgid "Finger selection"
msgstr "所选手指"

#: signbank/dictionary/models.py:273
msgid "Finger selection 2"
msgstr "所选手指2"

#: signbank/dictionary/models.py:276
msgid "Finger configuration"
msgstr "手指配置"

#: signbank/dictionary/models.py:279
msgid "Finger configuration 2"
msgstr "手指配置2"

#: signbank/dictionary/models.py:285
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:429
msgid "Thumb"
msgstr "拇指"

#: signbank/dictionary/models.py:290
msgid "Unselected fingers"
msgstr "未选手指"

#: signbank/dictionary/models.py:293
msgid "T"
msgstr "拇指"

#: signbank/dictionary/models.py:294
msgid "I"
msgstr "食指"

#: signbank/dictionary/models.py:295
msgid "M"
msgstr "中指"

#: signbank/dictionary/models.py:296
msgid "R"
msgstr "无名指"

#: signbank/dictionary/models.py:297
msgid "P"
msgstr "小指"

#: signbank/dictionary/models.py:298
msgid "T2"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/models.py:299
msgid "I2"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/models.py:300
msgid "M2"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/models.py:301
msgid "R2"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/models.py:302
msgid "P2"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/models.py:303
msgid "Tu"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/models.py:304
msgid "Iu"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/models.py:305
msgid "Mu"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/models.py:306
msgid "Ru"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/models.py:307
msgid "Pu"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/models.py:498
msgid "BSL sign"
msgstr "英国手语手势"

#: signbank/dictionary/models.py:499
msgid "ASL sign"
msgstr "美国手语手势"

#: signbank/dictionary/models.py:502
msgid "ASL gloss"
msgstr "美国手语释义"

#: signbank/dictionary/models.py:503
msgid "ASL loan sign"
msgstr "美国手语借词手势"

#: signbank/dictionary/models.py:506
msgid "BSL gloss"
msgstr "英国手语释义"

#: signbank/dictionary/models.py:507
msgid "BSL loan sign"
msgstr "英国手语借词手势"

#: signbank/dictionary/models.py:510
msgid "Remarks"
msgstr "评论"

#: signbank/dictionary/models.py:517
msgid "Blend of"
msgstr "由...和...混合"

#: signbank/dictionary/models.py:520
msgid "Compound of"
msgstr "由...和...复合"

#: signbank/dictionary/models.py:521
msgid "Compound"
msgstr "复合"

#: signbank/dictionary/models.py:524
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:682
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:764
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:229
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:118
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:185
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:230
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:273
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:316
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:359
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:403
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:447
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:490
msgid "Handedness"
msgstr "惯用手或手的使用情况"

#: signbank/dictionary/models.py:530
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:683
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:119
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:186
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:231
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:274
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:317
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:360
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:404
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:448
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:491
msgid "Strong Hand"
msgstr "主手"

#: signbank/dictionary/models.py:533
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:684
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:120
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:187
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:232
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:275
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:318
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:361
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:405
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:449
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:492
msgid "Weak Hand"
msgstr "辅手"

#: signbank/dictionary/models.py:538
msgid "Strong hand number"
msgstr "数字（主手）"

#: signbank/dictionary/models.py:539
msgid "Strong hand letter"
msgstr "指拼（主手）"

#: signbank/dictionary/models.py:540
msgid "Weak hand number"
msgstr "数字（辅手）"

#: signbank/dictionary/models.py:541
msgid "Weak hand letter"
msgstr "指拼（辅手）"

#: signbank/dictionary/models.py:543
msgid "Final Dominant Handshape"
msgstr "最终主手手形"

#: signbank/dictionary/models.py:546
msgid "Final Subordinate Handshape"
msgstr "最终辅手手形"

#: signbank/dictionary/models.py:550
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:765
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:228
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:121
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:188
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:233
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:276
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:319
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:362
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:406
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:450
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:493
msgid "Location"
msgstr "位置"

#: signbank/dictionary/models.py:553
msgid "Final Primary Location"
msgstr "最终主要位置"

#: signbank/dictionary/models.py:556
msgid "Virtual Object"
msgstr "虚拟对象"

#: signbank/dictionary/models.py:558
msgid "Secondary Location"
msgstr "次要位置"

#: signbank/dictionary/models.py:562
msgid "Initial Subordinate Location"
msgstr "起始从属位置"

#: signbank/dictionary/models.py:566
msgid "Final Subordinate Location"
msgstr "最终从属位置"

#: signbank/dictionary/models.py:570
msgid "Initial Palm Orientation"
msgstr "起始掌心朝向"

#: signbank/dictionary/models.py:571
msgid "Final Palm Orientation"
msgstr "最终掌心朝向"

#: signbank/dictionary/models.py:573
msgid "Initial Interacting Dominant Hand Part"
msgstr "起始参与互动主手部分"

#: signbank/dictionary/models.py:575
msgid "Final Interacting Dominant Hand Part"
msgstr "最终参与互动主手部分"

#: signbank/dictionary/models.py:585
msgid "Abduction change"
msgstr "外展变化"

#: signbank/dictionary/models.py:586
msgid "Flexion change"
msgstr "收缩变化"

#: signbank/dictionary/models.py:588
msgid "In the Web dictionary"
msgstr "在网上词典里"

#: signbank/dictionary/models.py:589
msgid "Is this a proposed new sign?"
msgstr "这是新提议的手势吗？"

#: signbank/dictionary/models.py:594
msgid "Morphemic Analysis"
msgstr "语素分析"

#: signbank/dictionary/models.py:599
msgid "Signed English definition available"
msgstr "手势英语定义可用"

#: signbank/dictionary/models.py:601
msgid "Signed English gloss"
msgstr "手势英语释义"

#: signbank/dictionary/models.py:603
msgid "Sense Number"
msgstr "意义数量"

#: signbank/dictionary/models.py:607
msgid "Sign Number"
msgstr "手势数量"

#: signbank/dictionary/models.py:616
msgid "Relation between Articulators"
msgstr "发音器官之间的关系"

#: signbank/dictionary/models.py:620
msgid "Absolute Orientation: Palm"
msgstr "绝对方向：手掌"

#: signbank/dictionary/models.py:623
msgid "Absolute Orientation: Fingers"
msgstr "绝对方向：手指"

#: signbank/dictionary/models.py:627
msgid "Relative Orientation: Movement"
msgstr "相对方向：运动"

#: signbank/dictionary/models.py:630
msgid "Relative Orientation: Location"
msgstr "相对定向：位置"

#: signbank/dictionary/models.py:634
msgid "Orientation Change"
msgstr "朝向变化"

#: signbank/dictionary/models.py:638
msgid "Handshape Change"
msgstr "手形变化"

#: signbank/dictionary/models.py:642
msgid "Repeated Movement"
msgstr "重复动作"

#: signbank/dictionary/models.py:645
msgid "Movement Shape"
msgstr "动作形态"

#: signbank/dictionary/models.py:648
msgid "Movement Direction"
msgstr "运动方向"

#: signbank/dictionary/models.py:651
msgid "Movement Manner"
msgstr "运动方式"

#: signbank/dictionary/models.py:654
msgid "Contact Type"
msgstr "接触类型"

#: signbank/dictionary/models.py:660
msgid "Mouth Gesture"
msgstr "口动姿态"

#: signbank/dictionary/models.py:661
msgid "Mouthing"
msgstr "口动"

#: signbank/dictionary/models.py:662
msgid "Phonetic Variation"
msgstr "语音变异"

#: signbank/dictionary/models.py:664
msgid "Placement Active Articulator LH"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/models.py:667
msgid "Placement Focal Site RH"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/models.py:668
msgid "Placement Focal site LH"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/models.py:669
msgid "Orientation RH (initial)"
msgstr "右手朝向（起始）"

#: signbank/dictionary/models.py:670
msgid "Orientation RH (final)"
msgstr "右手朝向（中止）"

#: signbank/dictionary/models.py:671
msgid "Orientation LH (initial)"
msgstr "左手朝向（起始）"

#: signbank/dictionary/models.py:672
msgid "Orientation LH (final)"
msgstr "左手朝向（中止）"

#: signbank/dictionary/models.py:676
msgid "Iconic Image"
msgstr "象似性图像"

#: signbank/dictionary/models.py:677
msgid "Type of iconicity"
msgstr "象似性类型"

#: signbank/dictionary/models.py:681
msgid "Named Entity"
msgstr "命名实体"

#: signbank/dictionary/models.py:684
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1281
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:596
msgid "Semantic Field"
msgstr "语义场"

#: signbank/dictionary/models.py:690
msgid "Word class"
msgstr "词类"

#: signbank/dictionary/models.py:693
msgid "Word class 2"
msgstr "词类2"

#: signbank/dictionary/models.py:696
msgid "Derivation history"
msgstr "派生历史"

#: signbank/dictionary/models.py:702
msgid "Lexical category notes"
msgstr "词库类别注释"

#: signbank/dictionary/models.py:703
msgid "Valence"
msgstr "值"

#: signbank/dictionary/models.py:705
msgid "Conception Concept Set"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/models.py:709
msgid "Number of Occurrences"
msgstr "出现的次数"

#: signbank/dictionary/models.py:710
msgid "Number of Signers"
msgstr "手语者的人次"

#: signbank/dictionary/models.py:711
msgid "Number of Occurrences in Amsterdam"
msgstr "在阿姆斯丹出现的次数"

#: signbank/dictionary/models.py:712
msgid "Number of Occurrences in Voorburg"
msgstr "在沃尔堡出现的次数"

#: signbank/dictionary/models.py:713
msgid "Number of Occurrences in Rotterdam"
msgstr "在鹿特丹出现的次数"

#: signbank/dictionary/models.py:714
msgid "Number of Occurrences in Gestel"
msgstr "在Gestel出现的次数"

#: signbank/dictionary/models.py:715
msgid "Number of Occurrences in Groningen"
msgstr "在格罗宁根出现的次数"

#: signbank/dictionary/models.py:716
msgid "Number of Occurrences in Other Regions"
msgstr "其它地区出现的次数"

#: signbank/dictionary/models.py:718
msgid "Number of Amsterdam Signers"
msgstr "阿姆斯丹手语者出现的次数"

#: signbank/dictionary/models.py:719
msgid "Number of Voorburg Signers"
msgstr "沃尔堡手语者出现的次数"

#: signbank/dictionary/models.py:720
msgid "Number of Rotterdam Signers"
msgstr "鹿特丹手语者出现的次数"

#: signbank/dictionary/models.py:721
msgid "Number of Gestel Signers"
msgstr "Gestel手语者出现的次数"

#: signbank/dictionary/models.py:722
msgid "Number of Groningen Signers"
msgstr "格罗宁根手语者出现的次数"

#: signbank/dictionary/models.py:723
msgid "Number of Other Region Signers"
msgstr "其它地区手语者出现的次数"

#: signbank/dictionary/models.py:725
msgid "Creation date"
msgstr "创建日期"

#: signbank/dictionary/models.py:726
msgid "Last updated"
msgstr "最近一次更新"

#: signbank/dictionary/models.py:806 signbank/dictionary/models.py:2441
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/add_gloss.html:130
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/add_morpheme.html:142
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:778
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:915
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:679
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:655
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:754
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_query_list.html:459
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:727
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:872
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1216
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1236
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1256
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1356
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:533
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:678
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1022
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1042
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1062
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1144
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_frequency.html:1332
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/glosslist_headerrow.html:15
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:90
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:134
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:169
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_create.html:98
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_create.html:137
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update.html:96
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/minimalpairs_gloss_table.html:6
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:464
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/recently_added_glosses.html:22
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:113
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:181
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:226
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:269
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:312
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:355
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:399
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:443
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:486
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:537
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_lemma.html:79
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/word.html:110
#: signbank/query_parameters.py:347
msgid "Annotation ID Gloss"
msgstr "标注识别释义"

#: signbank/dictionary/models.py:1984
msgid "Has morpheme type"
msgstr "语素类型"

#: signbank/dictionary/models.py:2191
msgid "View dataset"
msgstr "查看数据集"

#: signbank/dictionary/models.py:2406
msgid ""
"Language code (2 characters long) of a written language. This also includes "
"codes of the form zh-Hans, cf. IETF BCP 47"
msgstr "书面语言的语言编码（2位数）。也包括zh-Hans, cf. IETF BCP 47的编码。"

#: signbank/dictionary/models.py:2408
msgid "ISO 639-3 language code (3 characters long) of a written language."
msgstr "ISO 639-3 书面语言的语言编码（三个字符长）"

#: signbank/dictionary/models.py:2488
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_frequency_list.html:259
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:772
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:912
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:681
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:155
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_minimalpairs_list.html:285
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:652
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_query_list.html:516
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:111
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:215
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1453
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1279
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/glosslist_headerrow.html:35
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:89
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:128
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:163
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_create.html:91
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_create.html:130
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update.html:95
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update_lemmas.html:94
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:649
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/recently_added_glosses.html:20
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:182
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:227
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:270
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:313
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:356
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:400
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:444
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:487
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/unused_videos.html:23
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_lemma.html:72
msgid "Dataset"
msgstr "数据集"

#: signbank/dictionary/models.py:2489
msgid "Dataset a lemma is part of"
msgstr "此词目所属数据库"

#: signbank/dictionary/models.py:2507
msgid "Lemma ID Gloss translation"
msgstr "词目区别释义翻译"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/add_gloss.html:9
#, fuzzy
#| msgid "Add New Sign"
msgid "Signbank: Add New Sign"
msgstr "添加新手势"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/add_gloss.html:69
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/add_lemma.html:51
msgid "Please provide some initial data"
msgstr "请提供一些原始数据"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/add_gloss.html:93
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/add_lemma.html:68
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/add_morpheme.html:103
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:776
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:911
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:157
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:653
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_query_list.html:469
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:656
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:462
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/glosslist_headerrow.html:18
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:131
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:166
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_create.html:95
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_create.html:134
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:416
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/recently_added_glosses.html:21
#: signbank/query_parameters.py:350
msgid "Lemma ID Gloss"
msgstr "词目区别释义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/add_gloss.html:111
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:831
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:709
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:672
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:442
#, fuzzy
#| msgid "Create new"
msgid "Create New"
msgstr "创建新的"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/add_gloss.html:122
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/add_morpheme.html:134
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:842
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:720
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/add_gloss.html:139
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:765
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:851
msgid "Add New Sign"
msgstr "添加新手势"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/add_lemma.html:7
msgid "Signbank: Create New Lemma"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/add_lemma.html:77
msgid "Add New Lemma"
msgstr "添加新词目"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/add_morpheme.html:9
#, fuzzy
#| msgid "Add New Morpheme"
msgid "Signbank: Add New Morpheme"
msgstr "添加新语素"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/add_morpheme.html:78
msgid "Please provide some initial data for this new morpheme"
msgstr "请为这个新语素提供一些原始数据"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/add_morpheme.html:123
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:478
msgid "Create new"
msgstr "创建新的"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/add_morpheme.html:150
msgid "Morpheme type"
msgstr "语素类型"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/add_morpheme.html:159
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:645
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:730
msgid "Add New Morpheme"
msgstr "添加新语素"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_configure_derivationhistory.html:8
#, fuzzy
#| msgid "Derivation history"
msgid "Configure Derivation History"
msgstr "派生历史"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_configure_derivationhistory.html:17
msgid "Derivation History is not supported by your Signbank configuration."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_configure_derivationhistory.html:19
msgid "You do not have permission to configure Derivation Histories."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_configure_derivationhistory.html:21
msgid "Derivation History has already been configured."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_configure_derivationhistory.html:23
msgid "No choices found for Derivation History in FieldChoice."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_configure_derivationhistory.html:25
msgid ""
"The following field choices have been set up for derivation histories. They "
"can be modified in Admin."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_configure_derivationhistory.html:30
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_configure_handshapes.html:30
#, fuzzy
#| msgid "Machine value"
msgid "Machine Value"
msgstr "Machine value"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_configure_derivationhistory.html:31
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_configure_handshapes.html:31
#, fuzzy
#| msgid "English name"
msgid "English Name"
msgstr "英文名称"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_configure_derivationhistory.html:32
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_configure_handshapes.html:32
#, fuzzy
#| msgid "Dutch name"
msgid "Dutch Name"
msgstr "荷兰语名称"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_configure_derivationhistory.html:33
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_configure_handshapes.html:33
#, fuzzy
#| msgid "Chinese name"
msgid "Chinese Name"
msgstr "中文名称"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_configure_handshapes.html:8
#, fuzzy
#| msgid "Handshape"
msgid "Configure Handshapes"
msgstr "手形"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_configure_handshapes.html:17
msgid "Handshapes are not supported by your Signbank configuration."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_configure_handshapes.html:19
msgid "You do not have permission to configure Handshapes."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_configure_handshapes.html:21
msgid "Handshapes are already configured."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_configure_handshapes.html:23
msgid "No choices found for Handshape in FieldChoice."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_configure_handshapes.html:25
msgid ""
"The following field choices have been set up for handshapes. They can be "
"modified in Admin."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:9
#, fuzzy
#| msgid "Available datasets"
msgid "Signbank: Available Datasets"
msgstr "可用数据集"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:15
#, fuzzy
#| msgid "Available datasets"
msgid "Available Datasets"
msgstr "可用数据集"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:22
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_select_list.html:43
#, fuzzy
#| msgid "Dataset name"
msgid "Dataset Acronym"
msgstr "数据集名称"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:23
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:66
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_select_list.html:44
msgid "Dataset Name"
msgstr "数据集名称"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:24
msgid "Languages"
msgstr "语言"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:26
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:29
#, fuzzy
#| msgid "Number of signs or morphemes"
msgid "Number of Signs or Morphemes"
msgstr "手势或者语素数量"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:27
#, fuzzy
#| msgid "Number of glosses"
msgid "Number of Public Glosses"
msgstr "释义数量"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:32
msgid "View Dataset"
msgstr "查看数据集"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:33
msgid "Change Dataset"
msgstr "更改数据集"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:34
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:134
msgid "Request Access"
msgstr "请求访问"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:36
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_select_list.html:42
msgid "Selected"
msgstr "所选的"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:37
#, fuzzy
#| msgid "Export dataset"
msgid "Export Dataset"
msgstr "导出数据集"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:85
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:97
msgid "Request View Access"
msgstr "请求查看权限"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:93
#, fuzzy
#| msgid "activation key"
msgid "Motivation"
msgstr "激活序列号"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:121
msgid "ECV"
msgstr "ECV"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_list.html:132
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_select_list.html:91
msgid "No datasets found."
msgstr "未找到数据集。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:15
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:22
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:21
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:29
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:29
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/handshape_detail.html:22
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:93
msgid "Saving..."
msgstr "保存中..."

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:52
#, fuzzy
#| msgid "Manage Datasets"
msgid "Signbank: Manage Datasets"
msgstr "管理数据集"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:56
msgid "Manage Datasets"
msgstr "管理数据集"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:61
msgid "Exclude field choices for datasets"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:67
msgid "Users who can View Dataset (Group permissions excluded)"
msgstr "能查看数据集的用户（除团体许可）"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:68
msgid "Users who can Change Dataset (Group permissions excluded)"
msgstr "能改变数据集的用户（除团体许可）"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:69
#, fuzzy
#| msgid "Default language"
msgid "Default Language"
msgstr "默认语言"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:71
#, fuzzy
#| msgid "Hypernyms"
msgid "Hyperlinks"
msgstr "上义词"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:74
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:121
msgid "Metadata CSV"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:78
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:138
msgid "Used in Dataset EAF files"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:81
msgid "Geographical region"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:84
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:144
msgid "Age at time of recording"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:87
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:147
msgid "Male (m), Female (f), Other (o)"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:90
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:150
msgid "Right (r), Left (l), Ambidextrous (a), Unknown"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:94
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:167
#, fuzzy
#| msgid "File"
msgid "EAF Files"
msgstr "文件"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:107
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:171
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:265
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:294
msgid "Manage"
msgstr "管理"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:116
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                    <list name=\"users_can_view\" style=\"height:"
"%(row_height)spx; overflow:auto;display:block;\">\n"
"                    "
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:129
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:193
msgid "No users found."
msgstr "未找到用户。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:139
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:156
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:203
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:220
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:79
msgid "Username"
msgstr "用户名"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:143
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:207
msgid "Grant"
msgstr "同意"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:160
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:224
msgid "Revoke"
msgstr "取消"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:180
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                    <list name=\"users_can_change\" style=\"height:"
"%(row_height)spx; overflow:auto;display:block;\">\n"
"                    "
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:248
msgid "Set"
msgstr "设置"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:273
#, fuzzy
#| msgid "No datasets found."
msgid "No metadata CSV file found."
msgstr "未找到数据集。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:282
#, fuzzy
#| msgid "Update"
msgid "Update CSV"
msgstr "更新"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:284
#, fuzzy
#| msgid "Upload media"
msgid "Upload Metadata CSV"
msgstr "上传媒体"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:288
#, fuzzy
#| msgid "Upload Video"
msgid "Upload CSV"
msgstr "上传视频"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:305
#, fuzzy
#| msgid "No lemmas found."
msgid "No EAF files found."
msgstr "未找到词目。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:313
#, fuzzy
#| msgid "Upload media"
msgid "Upload EAF"
msgstr "上传媒体"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:316
msgid "Folder"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:319
#, fuzzy
#| msgid "File"
msgid "Files"
msgstr "文件"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:322
#, fuzzy
#| msgid "Upload Video"
msgid "Upload EAF Files"
msgstr "上传视频"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_manager.html:335
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_field_choices.html:111
msgid "You must be in group Dataset Manager to use this functionality."
msgstr "你必须在数据集管理组中才能使用这个功能。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_select_list.html:8
#, fuzzy
#| msgid "Finger Selection"
msgid "Signbank: Dataset Selection"
msgstr "所选手指"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_select_list.html:31
#, fuzzy
#| msgid "Select datasets"
msgid "Select Datasets"
msgstr "选择数据集"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_select_list.html:35
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_select_list.html:85
#, fuzzy
#| msgid "Select"
msgid "Select All"
msgstr "选择"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_select_list.html:36
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_select_list.html:86
#, fuzzy
#| msgid "Selected"
msgid "Select None"
msgstr "所选的"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_select_list.html:37
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_select_list.html:87
msgid "Save selection"
msgstr "保存选择"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_select_list.html:45
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:100
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:102
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/derivationhistory_detail.html:41
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/semanticfield_detail.html:41
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_dataset_select_list.html:46
#, fuzzy
#| msgid "Copyright statement"
msgid "Copyright"
msgstr "版权声明"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_derivationhistory_list.html:9
msgid "Signbank: Available Derivation Histories"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_derivationhistory_list.html:15
#, fuzzy
#| msgid "Derivation history"
msgid "Available Derivation Histories"
msgstr "派生历史"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_derivationhistory_list.html:22
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:423
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_semanticfield_list.html:22
msgid "Name"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_derivationhistory_list.html:47
#, fuzzy
#| msgid "Derivation history"
msgid "No derivation histories found."
msgstr "派生历史"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_frequency_list.html:6
msgid "Signbank: Frequency List"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_frequency_list.html:230
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1062
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:868
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:566
msgid "Phonology"
msgstr "音系学"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_frequency_list.html:240
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1270
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1076
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:590
msgid "Semantics"
msgstr "语义学"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_frequency_list.html:253
#, fuzzy
#| msgid "Hide empty frequencies"
msgid "Hide Empty Frequencies"
msgstr "隐藏空白频率"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_frequency_list.html:255
#, fuzzy
#| msgid "Sort by frequency"
msgid "Sort by Frequency"
msgstr "频率排序"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_frequency_list.html:260
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_minimalpairs_list.html:288
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1257
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/minimalpairs_gloss_table.html:7
#, fuzzy
#| msgid "Field name"
msgid "Field Name"
msgstr "场名称"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_frequency_list.html:261
msgid "Frequencies"
msgstr "频率"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_frequency_list.html:312
msgid "No frequency data available."
msgstr "无频率数据可用。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:9
#, fuzzy
#| msgid "Search sign"
msgid "Signbank: Search Signs"
msgstr "搜索手势"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:485
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:165
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:32
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:331
#, fuzzy
#| msgid "Form your query"
msgid "Form Your Query"
msgstr "提出你的疑问"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:544
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list_colors.html:424
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:396
msgid "Search by Language and Basic Properties"
msgstr "根据语种和基本属性搜索"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:573
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list_colors.html:454
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:424
msgid "Search by Morphology"
msgstr "根据形态学搜索"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:583
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list_colors.html:465
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:893
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:900
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:963
msgid "Morpheme Gloss"
msgstr "语素释义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:598
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list_colors.html:480
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:438
msgid "Search by Phonology"
msgstr "根据音系学搜索"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:635
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list_colors.html:517
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:461
msgid "Search by Semantics"
msgstr "根据语义学搜索"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:661
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list_colors.html:542
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:486
msgid "Search by Relation"
msgstr "相关搜索"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:677
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list_colors.html:587
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:531
msgid "Search by Publication Status and Notes"
msgstr "根据出版状态和备释义检索"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:706
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:713
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:723
#: signbank/query_parameters.py:393
#, fuzzy
#| msgid "Search sign"
msgid "Search Sign"
msgstr "搜索手势"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:708
#: signbank/query_parameters.py:394
#, fuzzy
#| msgid "Search sign or morpheme"
msgid "Search Sign or Morpheme"
msgstr "搜索手势或者语素"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:715
#, fuzzy
#| msgid "Sign or morpheme"
msgid "Sign or Morpheme"
msgstr "手势或者语素"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:736
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list_colors.html:672
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:397
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:114
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_minimalpairs_list.html:276
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:622
msgid "Reset"
msgstr "重设"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:744
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:748
msgid "List View"
msgstr "列表查看"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:745
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:747
msgid "Lemma View"
msgstr "词目查看"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:751
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:409
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:665
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:120
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:746
#, fuzzy
#| msgid "Number of matches:"
msgid "Number of Matches:"
msgstr "匹配数目："

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:751
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list_colors.html:678
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:409
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:665
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:120
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:746
msgid "out of"
msgstr "离开"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:754
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list_colors.html:681
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:667
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:123
msgid "Datasets:"
msgstr "数据集："

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:865
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:627
#, fuzzy
#| msgid "Results per page"
msgid "Results Per Page"
msgstr "搜索结果显示页"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list.html:874
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list_colors.html:701
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_minimalpairs_list.html:165
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:636
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:303
msgid "Refresh"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list_colors.html:9
msgid "Signbank: Search Signs (Preview Colors)"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list_colors.html:344
msgid "Form your query"
msgstr "提出你的疑问"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list_colors.html:351
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:39
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:336
#: templates/global-templates/tooltip.html:10
msgid "contains A"
msgstr "包含A"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list_colors.html:354
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:42
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:339
#: templates/global-templates/tooltip.html:13
msgid "starts with A"
msgstr "从A开始"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list_colors.html:357
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:45
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:342
#: templates/global-templates/tooltip.html:16
msgid "ends with A"
msgstr "到A为止"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list_colors.html:360
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:48
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:345
#: templates/global-templates/tooltip.html:19
msgid "A or B"
msgstr "A或B"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list_colors.html:363
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:51
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:348
#: templates/global-templates/tooltip.html:22
msgid "find all strings in this field"
msgstr "在这个场中寻找所有字符串"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list_colors.html:366
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:54
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:351
#: templates/global-templates/tooltip.html:25
msgid "use backslash to find <br/>special characters in field"
msgstr "使用反斜线符号来查找这个场中的特殊字"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list_colors.html:669
msgid "Search sign"
msgstr "搜索手势"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list_colors.html:678
msgid "Number of matches:"
msgstr "匹配数目："

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_gloss_list_colors.html:692
msgid "Results per page"
msgstr "搜索结果显示页"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:6
#, fuzzy
#| msgid "Search handshape"
msgid "Signbank: Search Handshapes"
msgstr "搜索手形"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:20
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:19
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:44
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:26
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:491
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:26
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:300
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_videos.html:20
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/handshape_detail.html:20
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/handshape_detail.html:75
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:90
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:300
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:21
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:27
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_videos.html:21
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:91
#, fuzzy
#| msgid "Turn off edit mode"
msgid "Turn Off Edit Mode"
msgstr "关闭编辑模式"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:177
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:178
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:188
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:189
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:199
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:200
#, fuzzy
#| msgid "Handshape name"
msgid "Handshape Name"
msgstr "手形名称"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:378
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:385
#: signbank/query_parameters.py:397
#, fuzzy
#| msgid "Search handshape"
msgid "Search Handshape"
msgstr "搜索手形"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:380
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:387
#: signbank/query_parameters.py:396
#, fuzzy
#| msgid "Search sign by handshape"
msgid "Search Sign by Handshape"
msgstr "通过手形搜索手势"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:426
#, fuzzy
#| msgid "Finger selection 2"
msgid "Finger Selection 2"
msgstr "所选手指2"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_handshape_list.html:427
#, fuzzy
#| msgid "Finger configuration 2"
msgid "Finger Configuration 2"
msgstr "手指配置2"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_homonyms_list.html:6
msgid "Signbank: Homonym List"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_homonyms_list.html:62
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_minimalpairs_list.html:286
msgid "Focus Gloss"
msgstr "焦点释义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_homonyms_list.html:63
msgid "Homonym Relations (SAVED)"
msgstr "同形词关系（已保存）"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_homonyms_list.html:64
msgid "Homonym Relations (SAME PHONOLOGY)"
msgstr "同形词关系（同音系特征）"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_homonyms_list.html:89
msgid "No homonyms found."
msgstr "未找到同形词。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:8
#, fuzzy
#| msgid "Signbank ID"
msgid "Signbank: Lemmas"
msgstr "手势库ID"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:111
#: signbank/query_parameters.py:398
#, fuzzy
#| msgid "Search morpheme"
msgid "Search Lemma"
msgstr "搜索语素"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:117
msgid "Lemmas"
msgstr "词目"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:133
#, fuzzy
#| msgid "Create new"
msgid "Create New Lemma"
msgstr "创建新的"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:143
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:274
#, fuzzy
#| msgid "Delete this gloss"
msgid "Delete Lemmas with No Glosses"
msgstr "删除这个释义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:159
#, fuzzy
#| msgid "Number of glosses"
msgid "Number of Glosses"
msgstr "释义数量"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:160
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:187
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_lemma.html:65
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:191
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:374
#: signbank/feedback/templates/feedback/show.html:76
#: signbank/feedback/templates/feedback/show.html:135
#: signbank/feedback/templates/feedback/show.html:198
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:250
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:253
msgid "Are you sure you want to delete this entry?"
msgstr "你确定要删除这个？"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:277
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "This action will delete this sign and all associated records. It cannot "
#| "be undone."
msgid ""
"This action will delete all lemmas without glosses and all associated "
"translations belonging to those lemmas. It cannot be undone."
msgstr "这样做将删除这个手势词相关的所有的记录。删除后则不能复原。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:278
msgid "You have chosen to delete"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:278
#, fuzzy
#| msgid "Lemmas"
msgid "lemmas."
msgstr "词目"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:285
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:441
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:515
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:704
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:718
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:836
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:928
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1009
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1516
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1615
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:324
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:510
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:524
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:642
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:734
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:815
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1342
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1441
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:441
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:456
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:506
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:709
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:803
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_video.html:78
#: signbank/feedback/templates/feedback/show.html:94
#: signbank/feedback/templates/feedback/show.html:153
#: signbank/feedback/templates/feedback/show.html:217
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:287
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:516
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:837
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:929
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1010
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1517
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1616
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:325
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:643
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:735
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:816
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1343
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1442
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:507
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:710
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:804
#: signbank/feedback/templates/feedback/show.html:95
#: signbank/feedback/templates/feedback/show.html:154
#: signbank/feedback/templates/feedback/show.html:218
msgid "Confirm Delete"
msgstr "确认删除"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_lemma_list.html:298
msgid "No lemmas found."
msgstr "未找到词目。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_minimalpairs_list.html:9
#, fuzzy
#| msgid "Minimal Pair Gloss"
msgid "Signbank: Minimal Pairs list"
msgstr "最小对立释义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_minimalpairs_list.html:158
#, fuzzy
#| msgid "Results per page"
msgid "Glosses Per Page"
msgstr "搜索结果显示页"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_minimalpairs_list.html:169
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1248
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1054
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:525
msgid "Minimal Pairs"
msgstr "最小对立元"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_minimalpairs_list.html:173
msgid "Construct Filter"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_minimalpairs_list.html:184
msgid "Filter Focus Gloss by Annotation"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_minimalpairs_list.html:227
#, fuzzy
#| msgid "Search by Phonology"
msgid "Filter Focus Gloss by Phonology"
msgstr "根据音系学搜索"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_minimalpairs_list.html:246
#, fuzzy
#| msgid "Search by Semantics"
msgid "Filter Focus Gloss by Semantics"
msgstr "根据语义学搜索"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_minimalpairs_list.html:287
msgid "Minimal Pair Gloss"
msgstr "最小对立释义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_minimalpairs_list.html:289
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1258
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1064
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/minimalpairs_gloss_table.html:8
msgid "Source Sign Value"
msgstr "源手势值"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_minimalpairs_list.html:290
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1259
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1065
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/minimalpairs_gloss_table.html:9
msgid "Contrasting Sign Value"
msgstr "对立手势值"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_minimalpairs_list.html:301
msgid "No minimal pairs found."
msgstr "未找到最小对立元。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:9
#, fuzzy
#| msgid "Search morpheme"
msgid "Signbank: Search Morphemes"
msgstr "搜索语素"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:608
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:611
#: signbank/query_parameters.py:395
#, fuzzy
#| msgid "Search morpheme"
msgid "Search Morpheme"
msgstr "搜索语素"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:738
msgid "You are not authorized to add a morpheme"
msgstr "您无权添加新语素"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_morpheme_list.html:758
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:474
msgid "Abstract Meaning"
msgstr "抽象意义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_query_list.html:10
#, fuzzy
#| msgid "List View"
msgid "Query List View"
msgstr "列表查看"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_query_list.html:406
#, fuzzy
#| msgid "Frequencies"
msgid "Query View"
msgstr "频率"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_query_list.html:414
msgid "No active search or query parameters."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_query_list.html:417
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:332
msgid "Query Parameters"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_query_list.html:421
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:348
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:382
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_revision_history.html:80
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:91
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update.html:97
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update_lemmas.html:96
msgid "Field"
msgstr "场"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_query_list.html:423
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:350
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:384
#, fuzzy
#| msgid "New Video"
msgid "Value"
msgstr "新的视频"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_query_list.html:449
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:420
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:427
msgid "Run Query"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_query_list.html:451
#, fuzzy
#| msgid "Glosses containing"
msgid "Glosses Matching Query"
msgstr "包含释义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_query_list.html:453
msgid "Columns can be hidden to focus on relevant results."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_query_list.html:490
msgid "Gloss List Fields"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_query_list.html:501
msgid "Query Parameter Fields"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_query_list.html:512
#, fuzzy
#| msgid "Publication Status"
msgid "Publication Fields"
msgstr "出版状态"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_query_list.html:524
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_videos.html:125
msgid "Video"
msgstr "视频"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_semanticfield_list.html:9
msgid "Signbank: Available Semantic Fields"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_semanticfield_list.html:15
#, fuzzy
#| msgid "Semantic Field"
msgid "Available Semantic Fields"
msgstr "语义场"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/admin_semanticfield_list.html:47
#, fuzzy
#| msgid "No lemmas found."
msgid "No semantic fields found."
msgstr "未找到词目。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:20
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:27
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/handshape_detail.html:21
msgid "Turn off edit mode"
msgstr "关闭编辑模式"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:32
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:37
#, fuzzy
#| msgid "Dataset Name"
msgid "Dataset Details"
msgstr "数据集名称"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:50
msgid "Dataset name"
msgstr "数据集名称"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:51
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:112
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:216
msgid "Acronym"
msgstr "首字母缩写"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:54
msgid "Accessible by others"
msgstr "其他人可访问"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:59
msgid "Owner &amp; Contact person(s)"
msgstr "拥有者 &amp; 联系人"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:83
msgid "Add Owner"
msgstr "添加拥有者"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:93
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:116
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_frequency.html:1337
msgid "Corpus"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:96
msgid "Corpus Overview"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:104
msgid "Sign language"
msgstr "手语"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:105
msgid "Translation languages"
msgstr "翻译语言"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:107
msgid "Default language"
msgstr "默认语言"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:111
msgid "Conditions for data citation and usage"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:113
msgid "Conditions of use by others"
msgstr "其他人使用条件"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:116
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:118
msgid "Copyright statement"
msgstr "版权声明"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:120
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:122
msgid "Reference"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_detail.html:129
msgid "To view this dataset, please create an account or login."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_field_choice_colors.html:217
msgid "Signbank: Manage Field Choice Colors"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_field_choice_colors.html:222
msgid "Manage Field Choice Colors"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_field_choice_colors.html:226
msgid "Here you can alter the display color of field choices."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_field_choice_colors.html:234
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_field_choices.html:71
msgid "Field Choice Category"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_field_choice_colors.html:235
#, fuzzy
#| msgid "view"
msgid "Preview"
msgstr "查看"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_field_choice_colors.html:236
#, fuzzy
#| msgid "Field name"
msgid "Field Choice"
msgstr "场名称"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_field_choice_colors.html:237
msgid "Color"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_field_choice_colors.html:311
#, fuzzy
#| msgid "You must be in group Dataset Manager to use this functionality."
msgid "You must be a superuser to use this functionality."
msgstr "你必须在数据集管理组中才能使用这个功能。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_field_choices.html:53
msgid "Signbank: Manage Field Choices"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_field_choices.html:58
msgid "Manage Field Choices"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_field_choices.html:62
msgid ""
"Here you can exclude field choices for datasets you manage. Excluded field "
"choices are checked."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_field_choices.html:71
msgid "Field Choice [Frequency in Selected Managed Datasets]"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:97
msgid "Signbank: Corpus Overview"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:102
msgid "Dataset Corpus Overview"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:117
#, fuzzy
#| msgid "There are no morphemes in the dataset of this gloss."
msgid "There is no corpus for this dataset."
msgstr "数据集中没有这个释义的语素。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:129
msgid "There is no metadata CSV file for this dataset."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:131
msgid ""
"A metadata file can be uploaded by the Dataset Manager via the Manage "
"Datasets page."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:133
msgid "The metadata CSV currently supports:"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:141
msgid "Geographical Region"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:155
msgid "The header row of the CSV file should be (using tab as separator):"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:174
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:463
msgid "File"
msgstr "文件"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:181
#, fuzzy
#| msgid "There are no morphemes in the dataset of this gloss."
msgid "There are no EAF files for this dataset."
msgstr "数据集中没有这个释义的语素。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:182
msgid ""
"EAF files can be uploaded by the Dataset Manager via the Manage Datasets "
"page."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:196
#, fuzzy
#| msgid "Creator"
msgid "Create Corpus"
msgstr "创建者"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:205
#, fuzzy
#| msgid "Update"
msgid "Update Corpus"
msgstr "更新"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:220
msgid "Speakers in Metadata"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:225
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:257
msgid "Identifier"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:226
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_frequency.html:1422
msgid "Gender"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:227
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_frequency.html:1441
msgid "Age"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:246
#, fuzzy
#| msgid "No users found."
msgid "No speakers imported."
msgstr "未找到用户。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:252
msgid "Speakers in Documents"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:258
#, fuzzy
#| msgid "Appears in"
msgid "Appears in Documents"
msgstr "在...中显示"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:272
msgid ""
"Speakers in metafile not found in documents. Update corpus, update metafile, "
"or upload more documents."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:287
msgid "Refresh Metadata"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:287
msgid "Process Metadata"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:295
msgid "Documents"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:300
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:369
msgid "Document"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:301
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1440
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1266
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:635
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/recently_added_glosses.html:24
msgid "Creation Date"
msgstr "创建日期"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:302
#, fuzzy
#| msgid "Number of Signers"
msgid "Number of Annotations"
msgstr "手语者的人次"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:304
msgid "Comment"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:336
#, fuzzy
#| msgid "No users found."
msgid "No documents found."
msgstr "未找到用户。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:344
msgid ""
"\n"
"            <p style=\"color:red;\">Some eaf files have been uploaded to "
"more than one location.\n"
"                Please identify the unwanted copies in the list below.</p>\n"
"            "
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:363
msgid "Overview EAF Files"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:370
msgid "Path"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:427
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:433
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:442
msgid "Remove EAF Files"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:436
msgid "Please make sure to leave one copy of the documents you want."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:437
msgid ""
"If all copies of a file are removed, the associated document and its "
"frequency data will be removed."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:456
msgid "Unprocessed EAF Files"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:480
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:486
msgid "Refresh All Documents"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:489
msgid ""
"Depending on how many files and annotations you have, this could take some "
"time."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:490
msgid ""
"Once your corpus has been created, its files are refreshed in a cron job "
"during the night."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:500
msgid "Cron Job"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/dataset_frequency.html:501
msgid "Refresh Now"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/derivationhistory_detail.html:7
#, fuzzy
#| msgid "Derivation history"
msgid "Signbank: Derivation History Details"
msgstr "派生历史"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/derivationhistory_detail.html:22
#, fuzzy
#| msgid "Derivation history"
msgid "Derivation History Detail View"
msgstr "派生历史"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/derivationhistory_detail.html:29
#, fuzzy
#| msgid "Derivation history"
msgid "Derivation Histories List"
msgstr "派生历史"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/derivationhistory_detail.html:39
#, fuzzy
#| msgid "Derivation history"
msgid "Derivation History "
msgstr "派生历史"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:8
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/word.html:14
#, fuzzy, python-format
#| msgid "Sign for %(translation)s"
msgid "Sign for %(gloss)s"
msgstr "该%(translation)s的手势"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:28
#, fuzzy
#| msgid "Delete this gloss"
msgid "Delete This Gloss"
msgstr "删除这个释义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:30
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:30
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:96
msgid "This idgloss already exists"
msgstr "这个区别释义已经存在"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:311
msgid "QUERY"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:330
msgid "Default Query Parameters"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:336
msgid ""
"No active query parameters were used in the search. Here are the non-empty "
"fields of this gloss."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:342
msgid "No fields are filled in for this gloss."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:415
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:422
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:428
msgid "Dismiss"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:451
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:263
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_revision_history.html:40
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_videos.html:86
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:273
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:68
#, python-format
msgid "\"Sign %(glossposn)s of %(glosscount)s in the dictionary\" "
msgstr "\"在词典中总计 %(glosscount)s个手势中的第 %(glossposn)s个\""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:455
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:267
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_revision_history.html:44
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_videos.html:90
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:277
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:72
msgid "Next Sign &raquo;"
msgstr "下一个手势词语 &raquo;"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:462
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:274
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_frequency.html:1299
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_revision_history.html:51
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_videos.html:97
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:285
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:79
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/word.html:75
msgid "Public View"
msgstr "公开的界面"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:465
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:277
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_frequency.html:1302
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_revision_history.html:54
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_videos.html:100
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:288
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:82
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/word.html:78
msgid "Detail View"
msgstr "细节界面"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:468
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:280
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_frequency.html:1305
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_revision_history.html:57
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_videos.html:103
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:85
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/word.html:82
msgid "Relations View"
msgstr "相关手势界面"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:472
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:284
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_frequency.html:1309
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_revision_history.html:61
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_videos.html:107
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:89
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/word.html:86
#, fuzzy
#| msgid "Frequencies"
msgid "Frequency View"
msgstr "频率"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:476
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:288
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_frequency.html:1313
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_revision_history.html:65
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_videos.html:111
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:93
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/word.html:90
#, fuzzy
#| msgid "Derivation history"
msgid "Revision History"
msgstr "派生历史"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:479
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_frequency.html:1316
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_revision_history.html:68
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_videos.html:114
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:96
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/word.html:94
#, fuzzy
#| msgid "List View"
msgid "Videos View"
msgstr "列表查看"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:489
#, fuzzy
#| msgid "Edit next gloss"
msgid "Edit Next Gloss"
msgstr "编辑下一释义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:505
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:314
msgid "Delete This Sign"
msgstr "删除这个手语势"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:508
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:317
msgid ""
"This action will delete this sign and all associated records. It cannot be "
"undone."
msgstr "这样做将删除这个手势词相关的所有的记录。删除后则不能复原。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:555
#, fuzzy
#| msgid "Provide feedback about this sign"
msgid "Provide Feedback About This Sign"
msgstr "请提供与这个手势有关的反馈信息"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:563
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:372
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:344
msgid "Upload New Video"
msgstr "上传新视频"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:587
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:396
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:380
msgid "Upload New Citation Form Image"
msgstr "上传新的引用形式图像"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:608
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:417
msgid "Create Citation Form Image from Current Video"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:618
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:427
msgid "Delete Media"
msgstr "删除媒体"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:636
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:637
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:445
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:446
msgid "Delete Sign"
msgstr "删除手势"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:660
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:419
#, fuzzy
#| msgid "Show lemma group"
msgid "Show Lemma Group"
msgstr "展示词目组"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:668
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:681
#, fuzzy
#| msgid "Lemma"
msgid "Edit Lemma"
msgstr "词目"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:670
#, fuzzy
#| msgid "Phonology Other"
msgid "Choose Other"
msgstr "其它音系学特征"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:703
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:440
#, fuzzy
#| msgid "Set lemma"
msgid "Set Lemma"
msgstr "设置词目"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:717
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:455
#, fuzzy
#| msgid "Add lemma"
msgid "Add Lemma"
msgstr "添加词目"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:760
#, fuzzy
#| msgid "Translation equivalents"
msgid "Translation Equivalents for"
msgstr "等值翻译"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:795
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:601
msgid "Morphology"
msgstr "形态学"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:809
#, fuzzy
#| msgid "Compound part"
msgid "Compound Part"
msgstr "复合部分"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:810
#, fuzzy
#| msgid "Component sign"
msgid "Component Sign"
msgstr "成分手势"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:825
#, fuzzy
#| msgid "Delete This Compound part"
msgid "Delete This Compound Part"
msgstr "删除这个复合部分"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:829
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:921
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1002
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1608
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:635
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:727
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:808
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1434
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:796
msgid "Are you sure you want to delete this? This cannot be undone."
msgstr "你确定要删除这个？一旦删除就不能复原。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:854
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:660
msgid "If this is a compound, use [Edit] to define its components"
msgstr "如果这是一个复合词，点击[编辑]来定义复合成分"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:875
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:681
msgid "Add Component"
msgstr "添加成分"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:888
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:694
msgid "There are no morphemes in the dataset of this gloss."
msgstr "数据集中没有这个释义的语素。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:894
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:901
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:966
#, fuzzy
#| msgid "Meaning in this sign"
msgid "Meaning in This Sign"
msgstr "手势中的意义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:917
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:723
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:92
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:496
msgid "Delete This Morpheme"
msgstr "删除这个语素"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:967
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:773
msgid "Add Morpheme"
msgstr "添加语素"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:978
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:784
msgid "Blend Morphology"
msgstr "混合语素"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:982
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1042
#, fuzzy
#| msgid "Blend gloss"
msgid "Blend Gloss"
msgstr "混合释义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:983
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1045
#, fuzzy
#| msgid "Role in this sign"
msgid "Role in This Sign"
msgstr "这个手势中的角色"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:998
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:804
msgid "Delete This Blend"
msgstr "删除这个混合"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1046
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:852
msgid "Add Blend"
msgstr "添加混合"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1210
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1016
msgid "Identical phonology but not marked as homonym"
msgstr "相同音系特征但并未标记为同形词"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1230
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1036
msgid "Marked as homonym but different phonology"
msgstr "标记为同形词但音系特征不同"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1288
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:603
#, fuzzy
#| msgid "Derivation history"
msgid "Derivation History"
msgstr "派生历史"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1317
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1105
msgid "Relations to Other Signs"
msgstr "与其它手势的关系"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1375
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1163
msgid "Relations to Foreign Signs"
msgstr "与外来手势的关系"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1387
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1175
msgid "Loan"
msgstr "借用"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1417
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1205
msgid "Add Relation to Foreign Sign"
msgstr "添加与外来手势的关系"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1434
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1260
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:627
msgid "Publication Status"
msgstr "出版状态"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1441
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1267
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:636
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/recently_added_glosses.html:23
msgid "Creator"
msgstr "创建者"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1472
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1298
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:669
msgid "Notes"
msgstr "备注"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1485
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1311
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:679
msgid "Published"
msgstr "发表了"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1486
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1312
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:680
msgid "Index"
msgstr "索引"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1488
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1314
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:682
msgid "Text"
msgstr "文本"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1505
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1331
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:698
msgid "Delete This Note"
msgstr "删除此记录"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1509
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1335
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:702
msgid "This action will delete this note. It cannot be undone."
msgstr "这样做将会删除这个备注。一旦删除不能复原。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1550
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:743
#, fuzzy
#| msgid "Enter new note"
msgid "Enter New Note"
msgstr "输入新的备注"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1557
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:750
#, fuzzy
#| msgid "Save new note"
msgid "Save New Note"
msgstr "保存新的备注"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1587
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1413
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:775
msgid "Image/Video"
msgstr "图像/视频"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1588
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1414
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:776
msgid "File Type"
msgstr "文件类型"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1590
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1653
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:778
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:840
#, fuzzy
#| msgid "Alternative gloss"
msgid "Alternative Gloss"
msgstr "可替换的释义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1604
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1430
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:792
msgid "Delete This Media"
msgstr "删除这个媒体"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail.html:1658
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1484
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:845
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:8
#, python-format
msgid "Sign for %(gloss)s (Preview Colors)"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:28
msgid "Delete this gloss"
msgstr "删除这个释义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:298
msgid "Edit next gloss"
msgstr "编辑下一释义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:364
msgid "Provide feedback about this sign"
msgstr "请提供与这个手势有关的反馈信息"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:466
msgid "Show lemma group"
msgstr "展示词目组"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:474
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:487
#, fuzzy
#| msgid "Set lemma"
msgid "Edit lemma"
msgstr "设置词目"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:476
#, fuzzy
#| msgid "Phonology other"
msgid "Choose other"
msgstr "其它音系特征"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:509
msgid "Set lemma"
msgstr "设置词目"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:523
msgid "Add lemma"
msgstr "添加词目"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:566
#, fuzzy
#| msgid "Translation equivalents"
msgid "Translation equivalents for"
msgstr "等值翻译"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:615
msgid "Compound part"
msgstr "复合部分"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:616
msgid "Component sign"
msgstr "成分手势"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:631
msgid "Delete This Compound part"
msgstr "删除这个复合部分"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:699
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:706
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:769
msgid "Morpheme gloss"
msgstr "语素释义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:700
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:707
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:772
msgid "Meaning in this sign"
msgstr "手势中的意义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:788
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:848
msgid "Blend gloss"
msgstr "混合释义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:789
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:851
msgid "Role in this sign"
msgstr "这个手势中的角色"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1063
msgid "Field name"
msgstr "场名称"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1177
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1204
msgid "Gloss in related language"
msgstr "同族语言的释义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1203
msgid "Related language"
msgstr "同族语言"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1221
msgid "Frequency"
msgstr "频率"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1340
msgid "confirmed"
msgstr "确定"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1376
msgid "Enter new note"
msgstr "输入新的备注"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1383
msgid "Save new note"
msgstr "保存新的备注"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1400
msgid "Other media"
msgstr "其它媒体"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1416
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_detail_preview.html:1479
msgid "Alternative gloss"
msgstr "可替换的释义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_frequency.html:6
msgid "Signbank: Gloss Frequency"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_frequency.html:1325
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:109
msgid "Source Sign"
msgstr "源手势"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_frequency.html:1347
#, fuzzy
#| msgid "Glosses"
msgid "Gloss Regions"
msgstr "释义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_frequency.html:1358
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_frequency.html:1410
msgid "Speakers"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_frequency.html:1366
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_frequency.html:1418
#, fuzzy
#| msgid "Lemma View"
msgid "Raw View"
msgstr "词目查看"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_frequency.html:1385
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:484
msgid "Variants"
msgstr "变体"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_frequency.html:1393
#, fuzzy
#| msgid "Sign Distribution"
msgid "Age Distribution"
msgstr "手势分布"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_frequency.html:1463
msgid "There is no frequency data available for this gloss in dataset"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_list.html:43
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/search_result.html:94
msgid "Jump to results page:"
msgstr "跳转到结果页面："

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_revision_history.html:8
#, python-format
msgid "Revision History for %(gloss)s"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_revision_history.html:78
#, fuzzy
#| msgid "Username"
msgid "User"
msgstr "用户名"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_revision_history.html:79
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_revision_history.html:81
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update_lemmas.html:97
msgid "Old value"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_revision_history.html:82
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update_lemmas.html:98
#, fuzzy
#| msgid "Machine value"
msgid "New value"
msgstr "Machine value"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_videos.html:8
#, fuzzy, python-format
#| msgid "Relations to Other Signs"
msgid "Videos for %(gloss)s"
msgstr "与其它手势的关系"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_videos.html:144
#, fuzzy
#| msgid "Upload New Citation Form Image"
msgid "Citation Form Image"
msgstr "上传新的引用形式图像"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_videos.html:149
#, fuzzy
#| msgid "There are no morphemes in the dataset of this gloss."
msgid "There is no citation form image for this gloss."
msgstr "数据集中没有这个释义的语素。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_videos.html:174
msgid "Your browser does not support this format."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/gloss_videos.html:181
msgid "Download"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/glosstags.html:22
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morphemetags.html:22
#: signbank/dictionary/views.py:2826
msgid "delete this tag"
msgstr "删除这个标签"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/glosstags.html:39
#: signbank/dictionary/views.py:2830
msgid "Add Tag"
msgstr "添加标签"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/handshape_detail.html:7
msgid "Signbank: Handshape Details"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/handshape_detail.html:64
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/handshape_detail.html:66
msgid "Handshapes List"
msgstr "手形列表"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/handshape_detail.html:97
msgid "Upload New Handshape Image"
msgstr "上传新手势图像"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/handshape_detail.html:120
msgid "Handshape "
msgstr "手形"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/handshape_detail.html:130
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/handshape_detail.html:160
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/handshape_detail.html:176
#: signbank/query_parameters.py:380 signbank/query_parameters.py:381
msgid "True"
msgstr "真"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/handshape_detail.html:132
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/handshape_detail.html:162
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/handshape_detail.html:178
#: signbank/query_parameters.py:380 signbank/query_parameters.py:381
msgid "False"
msgstr "假"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/handshape_detail.html:151
msgid "Unselected fingers extended"
msgstr "未选手指展开"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:33
msgid "Import CSV"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:37
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update.html:39
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update_lemmas.html:39
#, fuzzy
#| msgid "Upload your changed CSV here::"
msgid "Upload your changed CSV here:"
msgstr "在这里上传更改了的CSV："

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:58
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_create.html:54
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update.html:58
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update_lemmas.html:57
msgid "Browse&hellip;"
msgstr "浏览&hellip;"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:61
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_create.html:57
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update.html:61
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update_lemmas.html:60
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/search_result.html:20
#: signbank/feedback/templates/feedback/generalfeedback.html:47
msgid "Submit"
msgstr "提交"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:67
msgid ""
"To speed up processing of updates, remove columns that will not be updated."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:85
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update.html:91
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update_lemmas.html:90
msgid "The following changes were detected:"
msgstr "检测出如下变化："

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:90
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update.html:96
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_lemma.html:77
msgid "Signbank ID"
msgstr "手势库ID"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:92
msgid "Old"
msgstr "旧的"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:93
msgid "New"
msgstr "新的"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:99
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update.html:105
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            <tr><td>%(dataset)s</td><td>%(annotationidglosstranslation)s "
"(%(pk)s)</td><td><em>%(human_key)s</em></td>\n"
"                <td>%(original_human_value)s</td><td>%(new_human_value)s</"
"td></tr>\n"
"                    "
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:104
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update.html:110
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"            <tr><td>%(dataset)s</td><td>%(annotationidglosstranslation)s "
"(%(pk)s)</td><td><em>%(human_key)s</em></td><td>&nbsp;</td><td>"
"%(new_human_value)s</td></tr>\n"
"                    "
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:110
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update.html:116
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"            <tr><td>%(dataset)s</td><td>%(annotationidglosstranslation)s "
"(%(pk)s)</td><td><em>%(human_key)s</em></td><td>%(original_human_value)s</"
"td>\n"
"                                <td>%(new_human_value)s</td></tr>\n"
"                    "
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:125
msgid "Already existing Annotation ID Glosses:"
msgstr "已存在的标注区别释义："

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:160
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_create.html:127
msgid "Glosses to Create:"
msgstr "创造释义："

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:206
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_create.html:177
msgid "Create glosses"
msgstr "创造释义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:209
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_create.html:180
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update.html:130
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update_lemmas.html:129
msgid "No changes were found."
msgstr "未发现改动。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv.html:216
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_create.html:198
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update.html:148
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update_lemmas.html:147
msgid "Changes are live."
msgstr "即时更改。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_create.html:9
#, fuzzy
#| msgid "Signbank ID"
msgid "Signbank: Import CSV"
msgstr "手势库ID"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_create.html:35
msgid "Import CSV Create"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_create.html:39
#, fuzzy
#| msgid "Upload your changed CSV here::"
msgid "Upload your CSV here:"
msgstr "在这里上传更改了的CSV："

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_create.html:62
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update.html:66
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update_lemmas.html:65
msgid "Comma"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_create.html:64
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update.html:68
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update_lemmas.html:67
msgid "Tab"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_create.html:66
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update.html:70
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update_lemmas.html:69
msgid "Semicolon"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_create.html:77
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_media.html:59
#, fuzzy
#| msgid "Error."
msgid "Errors"
msgstr "错误"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_create.html:88
#, fuzzy
#| msgid "Already existing Annotation ID Glosses:"
msgid "Already Existing Annotation ID Glosses:"
msgstr "已存在的标注区别释义："

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update.html:9
msgid "Signbank: Import CSV Update"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update.html:35
msgid "Import CSV Update"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update.html:98
msgid "Old Value"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update.html:99
#, fuzzy
#| msgid "New Video"
msgid "New Value"
msgstr "新的视频"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update_lemmas.html:9
msgid "Signbank: Import CSV Update Lemmas"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update_lemmas.html:35
#, fuzzy
#| msgid "Update lemma"
msgid "Import CSV Update Lemmas"
msgstr "更新词目"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update_lemmas.html:95
#, fuzzy
#| msgid "Lemma"
msgid "Lemma ID"
msgstr "词目"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update_lemmas.html:104
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            <tr><td>%(dataset)s</td><td>%(pk)s</td><td><em>%(human_key)s</"
"em></td>\n"
"                <td>%(original_human_value)s</td><td>%(new_human_value)s</"
"td></tr>\n"
"                    "
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update_lemmas.html:109
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"            <tr><td>%(dataset)s</td><td>%(pk)s</td><td><em>%(human_key)s</"
"em></td><td>&nbsp;</td><td>%(new_human_value)s</td></tr>\n"
"                    "
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_csv_update_lemmas.html:115
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"            <tr><td>%(dataset)s</td><td>%(pk)s</td><td><em>%(human_key)s</"
"em></td><td>%(original_human_value)s</td>\n"
"                                <td>%(new_human_value)s</td></tr>\n"
"                    "
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_media.html:9
#, fuzzy
#| msgid "The Signbank team"
msgid "Signbank: Import Media"
msgstr "手势库团队"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_media.html:14
#, fuzzy
#| msgid "Delete Media"
msgid "Imported Media"
msgstr "删除媒体"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_media.html:19
msgid "No media found to import."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_media.html:31
msgid "Empty Folder"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_media.html:40
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/unused_videos.html:23
#, fuzzy
#| msgid "Field name"
msgid "Filename"
msgstr "场名称"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/import_media.html:41
msgid "Status"
msgstr ""

#. Translators: Welcome message
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/index.html:7
#, python-format
msgid ""
"Welcome to the Sign Search section of the %(language)s SignBank. Here you "
"can search for a sign using a translation in the search box above, or browse "
"words starting with any letter below."
msgstr ""
"欢迎到%(language)s手势库部分进行搜索。这里你能在上面搜索框中通过输入翻译找到"
"一个手势，或者浏览首字母为下面任何字母的词。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/lemma_frequency.html:6
msgid "Signbank: Lemma Frequency"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/lemma_frequency.html:83
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:155
msgid "Lemma Group"
msgstr "词目组"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/lemma_frequency.html:93
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:165
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_lemma.html:76
msgid "Glosses"
msgstr "释义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/lemma_frequency.html:104
msgid "No lemma group for this gloss."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:8
#, fuzzy, python-format
#| msgid "Number of signs or morphemes"
msgid "Morpheme for %(morpheme)s"
msgstr "手势或者语素数量"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:270
msgid "Previous Sign"
msgstr "上个手语势"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:299
#, fuzzy
#| msgid "Edit next morpheme"
msgid "Edit Next Morpheme"
msgstr "编辑新语素"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:337
msgid "Provide feedback about this morpheme"
msgstr "请提供与这个手势有关的反馈信息"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:346
#, python-format
msgid " We have %(morpheme_video_count)s videos for this morpheme. "
msgstr "我们有%(morpheme_video_count)s 有关这个语素的视频。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:365
msgid "Delete/Revert Video"
msgstr "删除/恢复视频"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:368
msgid ""
"This will delete the most recent upload and restore the most recent earlier "
"version."
msgstr "这样做将会删除最新上传的资料, 还原成最近的版本。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:402
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:403
msgid "Delete Morpheme"
msgstr "删除语素"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:499
msgid ""
"This action will delete this morpheme and all associated records. It cannot "
"be undone."
msgstr "这样做将删除这个手势词相关的所有的记录。删除后则不能复原。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:536
msgid "Appears in"
msgstr "在...中显示"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:545
#, fuzzy
#| msgid "Word class"
msgid "Word Class"
msgstr "词类"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:556
msgid "This morpheme does not occur in any sign"
msgstr "这个语素在任何手势中都未出现"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:652
msgid "In Web Dictionary"
msgstr "网上词典"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morpheme_detail.html:656
msgid "Proposed New Morpheme"
msgstr "提出新的语素"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/morphemetags.html:39
msgid "Add morpheme Tag"
msgstr "添加语素标签"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/recently_added_glosses.html:10
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/recently_added_glosses.html:15
msgid "Recently Added Signs"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/recently_added_glosses.html:68
#, fuzzy
#| msgid "You are not authorized to change the selected dataset."
msgid "No recently added signs for the selected datasets"
msgstr "你无权改变所选数据集。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/recently_added_glosses.html:68
msgid "days"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:9
#, fuzzy, python-format
#| msgid "Relations to Other Signs"
msgid "Relations for %(gloss)s"
msgstr "与其它手势的关系"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:117
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:184
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:229
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:272
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:315
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:358
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:402
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:446
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:489
#, fuzzy
#| msgid "Translation equivalents"
msgid "Translation Equivalents"
msgstr "等值翻译"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:179
msgid "Homonyms"
msgstr "同形词"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:224
msgid "Synonyms"
msgstr "同义词"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:267
msgid "Antonyms"
msgstr "反义词"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:310
msgid "Hyponyms"
msgstr "下义词"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:353
msgid "Hypernyms"
msgstr "上义词"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:397
#: signbank/query_parameters.py:391
#, fuzzy
#| msgid "Handshape name"
msgid "Handshape Paradigm"
msgstr "手形名称"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:441
#: signbank/query_parameters.py:390
msgid "See Also"
msgstr "你也许感兴趣"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/related_signs_detail_view.html:535
#, fuzzy
#| msgid "Compound"
msgid "Compounds"
msgstr "复合"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/search_result.html:27
msgid "There is no exact match to the word you typed."
msgstr "没有与你输入的单词匹配的。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/search_result.html:33
#, python-format
msgid ""
" There really is no %(language)s sign in the database for which that word is "
"a good translation "
msgstr "这个数据库里没有与这个词的正确翻译相匹配的 %(language)s 手势"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/search_result.html:35
msgid ""
"You have mis-typed the word or you have added unnecessary word endings. "
"Follow these search tips:"
msgstr "你输入词语错误或者在词尾添加了多余成分。可遵照如下搜索提示："

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/search_result.html:37
msgid "type only the first few letters of a word"
msgstr "只输入单词的第一个字母"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/search_result.html:39
msgid "type words with no word endings like ‘-en’, ‘-end’, or ‘-t’."
msgstr "输入的词没有'-en', '-end', 或 '-t'词尾。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/search_result.html:42
#, fuzzy, python-format
msgid ""
" The match is blocked in the public view of %(language)s Signbank because "
"the word/sign is\n"
"\n"
"            obscene or offensive in Dutch or %(language)s, or both. (Schools "
"and parents have repeatedly \n"
"\n"
"            requested that these type of words/signs be only visible to "
"registered users.) If you\n"
"            <a href=\"%(PREFIX_URL)s/accounts/login/\">login or register\n"
"\n"
"            with %(language)s Signbank</a>,  you will then be able to find "
"these\n"
"\n"
"            matching words/signs if they exist in %(language)s. "
msgstr ""
"匹配结果在手语词库的公开界面不能显示出来，因为这个手语词在荷兰语是不良或使人"
"反感的词语。(学校和家长多次要求这类手势词语只能在注册成员界面可以显示。)你必"
"须注册登录后才能看到这种手势词语"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/search_result.html:60
msgid ""
"There is one word that fully or partially match your query. Please select "
"the word below."
msgstr "这里有一个词与你查询的词全部或者部分匹配。请选择下面的词。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/search_result.html:62
#, python-format
msgid ""
" There are %(wordcount)s words that fully or partially match your query. "
msgstr "这里有 %(wordcount)s 个词与你查询的词全部或部分匹配。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/search_result.html:97
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/search_result.html:99
msgid "Start"
msgstr "开始"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/semanticfield_detail.html:17
#, fuzzy
#| msgid "Semantic Field"
msgid "Signbank: Semantic Field Details"
msgstr "语义场"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/semanticfield_detail.html:22
#, fuzzy
#| msgid "Semantic Field"
msgid "Semantic Field Detail View"
msgstr "语义场"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/semanticfield_detail.html:29
#, fuzzy
#| msgid "Semantic Field"
msgid "Semantic Fields List"
msgstr "语义场"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/semanticfield_detail.html:39
#, fuzzy
#| msgid "Semantic Field"
msgid "Semantic Field "
msgstr "语义场"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/unassigned_glosses.html:7
#, fuzzy
#| msgid "Number of unassigned glosses"
msgid "Signbank: Unassigned Glosses"
msgstr "未指派的释义数量"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/unassigned_glosses.html:23
#, fuzzy
#| msgid "Number of unassigned glosses"
msgid "Number of Unassigned Glosses"
msgstr "未指派的释义数量"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/unassigned_glosses.html:26
#, fuzzy
#| msgid "Possible datasets"
msgid "Possible Datasets"
msgstr "可能的数据集"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/unassigned_glosses.html:36
msgid "No sign language"
msgstr "没有发现手语"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/unassigned_glosses.html:50
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/unassigned_glosses.html:78
msgid "No datasets for this sign language"
msgstr "没有发现这门手语的数据集"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/unassigned_glosses.html:88
msgid "Assign glosses"
msgstr "指派释义"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/unassigned_glosses.html:92
msgid "No unassigned glosses found."
msgstr "未发现未指派的释义。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/unused_videos.html:12
msgid "Signbank: Unused Video Files"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/unused_videos.html:17
msgid "Unused Video Files"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/unused_videos.html:19
#, fuzzy
#| msgid "Number of unassigned glosses"
msgid "Number of unused video files"
msgstr "未指派的释义数量"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/unused_videos.html:23
msgid "Folder (Gloss Prefix)"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_lemma.html:7
#, fuzzy
#| msgid "Update lemma"
msgid "Signbank: Update Lemma"
msgstr "更新词目"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_lemma.html:43
#, fuzzy
#| msgid "Update lemma"
msgid "Update Lemma"
msgstr "更新词目"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_lemma.html:49
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_lemma.html:51
#, fuzzy
#| msgid "Return to Matches"
msgid "Return to Lemma List"
msgstr "返回匹配条目"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_lemma.html:54
msgid "Return to Gloss Detail View"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_result.html:9
msgid "The update to the gloss {{ gloss }} was successful"
msgstr "释义{{ gloss }}更新成功了"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_result.html:12
#, python-format
msgid " Return to <a href=\"%(referer)s\">the gloss page. "
msgstr " Return to <a href=\"%(referer)s\">the gloss page "

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_result.html:15
msgid "Errors in the update form: "
msgstr "更新表出现错误："

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_video.html:43
msgid "Update Video for Gloss <em>{{gloss.idgloss}}</em>"
msgstr "更新的视频解释<em>{{gloss.idgloss}}</em>"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_video.html:46
msgid "Replacement of video cancelled."
msgstr "更换视频被取消。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_video.html:48
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_video.html:54
msgid "Close Window"
msgstr "关闭浏览器窗口"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_video.html:52
msgid "Replacement of video completed."
msgstr "视频更换完毕。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_video.html:63
msgid "Existing Video"
msgstr "现有的视频"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_video.html:63
msgid "New Video"
msgstr "新的视频"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_video.html:76
msgid "Confirm update of this video:"
msgstr "确认更新的视频："

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/update_video.html:93
msgid "Upload Video"
msgstr "上传视频"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/warning.html:8
msgid "Click here to go back."
msgstr "点击此处返回。"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/word.html:12
#, fuzzy, python-format
#| msgid "Morpheme gloss"
msgid "Morpheme for %(gloss)s"
msgstr "语素释义"

#. Translators: Keywords
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/word.html:118
msgid "Translation equivalents"
msgstr "等值翻译"

#: signbank/dictionary/templates/dictionary/word.html:127
#, fuzzy
#| msgid "Notes"
msgid "Note(s)"
msgstr "备注"

#. Translators: Header4
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/word.html:162
msgid "Sign Distribution"
msgstr "手势分布"

#. Translators: Header2
#: signbank/dictionary/templates/dictionary/word.html:175
msgid "Sign Definition"
msgstr "手势定义"

#: signbank/dictionary/update.py:72 signbank/dictionary/update.py:1731
msgid "The given Lemma Idgloss ID is unknown."
msgstr "给出的词目区别释义ID未知。"

#: signbank/dictionary/update.py:79 signbank/dictionary/update.py:1711
msgid "You are not authorized to change the selected dataset."
msgstr "你无权改变所选数据集。"

#: signbank/dictionary/update.py:83 signbank/dictionary/update.py:1715
msgid "Please provide a dataset."
msgstr "请提供一个数据集。"

#: signbank/dictionary/update.py:97 signbank/dictionary/update.py:1742
msgid "Annotation ID Gloss not unique."
msgstr "标注识别释义并不是唯一的"

#: signbank/dictionary/update.py:345
msgid "The dataset of the gloss is not the same as that of the lemma."
msgstr "释义的数据集同词目的不同。"

#: signbank/dictionary/update.py:347 signbank/dictionary/update.py:1946
msgid "The specified lemma does not exist."
msgstr "赋值的词目不存在。"

#: signbank/dictionary/update.py:1337
msgid ""
"Edit Simultaneuous Morphology: The dataset of this gloss has no morphemes."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/update.py:1340
#, fuzzy
#| msgid "Simultaneous Morphology"
msgid "Edit Simultaneuous Morphology: No morpheme selected."
msgstr "同时性形态学"

#: signbank/dictionary/update.py:1352
msgid "Simultaneuous morphology: no morpheme found with identifier {}."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/update.py:1534 signbank/dictionary/update.py:1596
msgid "Upload other media failed: The file has an unknown type."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/update.py:1542
msgid "Upload other media failed: The file has no extension."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/update.py:1579
msgid ""
"The other media file could not be uploaded. Please use a different filename."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/update.py:1615
msgid ""
"Upload other media failed: The Quicktime file could not be converted to H264."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/update.py:1621
msgid "Upload other media failed: The file extension does not match its type."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/update.py:1944
msgid "The dataset of the morpheme is not the same as that of the lemma."
msgstr "语素的数据集同词目的不同。"

#: signbank/dictionary/update.py:2205
#, fuzzy
#| msgid "You must be in group Dataset Manager to use this functionality."
msgid "You must be in group Dataset Manager to modify dataset details."
msgstr "你必须在数据集管理组中才能使用这个功能。"

#: signbank/dictionary/update.py:2457 signbank/dictionary/update.py:2508
msgid "No acronym for dataset."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/update.py:2465 signbank/dictionary/update.py:2516
#, fuzzy
msgid "Dataset does not exist."
msgstr "\"%(path)s\" 不存在"

#: signbank/dictionary/update.py:2471
#, fuzzy
#| msgid "You are not authorized to add a morpheme"
msgid "You are not authorized to remove eaf files."
msgstr "您无权添加新语素"

#: signbank/dictionary/update.py:2491
#, fuzzy
#| msgid "No lemmas found."
msgid "No eaf files found."
msgstr "未找到词目。"

#: signbank/dictionary/update.py:2522
#, fuzzy
#| msgid "You are not authorized to add a morpheme"
msgid "You are not authorized to upload eaf files."
msgstr "您无权添加新语素"

#: signbank/dictionary/update.py:2611
msgid "Non-EAF file(s) ignored: "
msgstr ""

#: signbank/dictionary/update.py:2615
msgid "File(s) encountered twice: "
msgstr ""

#: signbank/dictionary/update.py:2619
msgid "Already imported to different folder: "
msgstr ""

#: signbank/dictionary/views.py:573
msgid "Warning: Duplicate gloss found."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/views.py:576
msgid "Fail: Gloss Not Found"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/views.py:586
msgid "Permission denied"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/views.py:594
msgid "Success (Image File Overwritten)"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/views.py:596 signbank/dictionary/views.py:607
msgid "Success"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/views.py:605
msgid "Success (Video File Overwritten)"
msgstr ""

#: signbank/dictionary/views.py:860 signbank/dictionary/views.py:1323
#: signbank/dictionary/views.py:1809
msgid ""
"Unrecognised text encoding. Please export your file to UTF-8 format using e."
"g. LibreOffice."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/views.py:862 signbank/dictionary/views.py:1325
#: signbank/dictionary/views.py:1811
msgid "Unrecognised format in selected CSV file."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/views.py:908 signbank/dictionary/views.py:1371
#: signbank/dictionary/views.py:1855
msgid "Incorrect Delimiter: "
msgstr ""

#: signbank/dictionary/views.py:912 signbank/dictionary/views.py:1375
#: signbank/dictionary/views.py:1859
msgid "Empty Column Header Found."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/views.py:916 signbank/dictionary/views.py:1379
#: signbank/dictionary/views.py:1863
msgid "Duplicate Column Header Found."
msgstr ""

#: signbank/dictionary/views.py:920
#, fuzzy
#| msgid "Signbank ID"
msgid "Signbank ID column found."
msgstr "手势库ID"

#: signbank/dictionary/views.py:924 signbank/dictionary/views.py:1387
#: signbank/dictionary/views.py:1871
#, fuzzy
#| msgid "This field is required."
msgid "The Dataset column is required."
msgstr "这个项是必填的"

#: signbank/dictionary/views.py:1383
#, fuzzy
#| msgid "This field is required."
msgid "The Signbank ID column is required."
msgstr "这个项是必填的"

#: signbank/dictionary/views.py:1867
#, fuzzy
#| msgid "This field is required."
msgid "The Lemma ID column is required."
msgstr "这个项是必填的"

#: signbank/feedback/templates/feedback/generalfeedback.html:9
#, fuzzy
#| msgid "General feedback"
msgid "Signbank: General Feedback"
msgstr "一般反馈"

#: signbank/feedback/templates/feedback/generalfeedback.html:20
#: signbank/feedback/templates/feedback/show.html:47
#, fuzzy
#| msgid "General feedback"
msgid "General Feedback"
msgstr "一般反馈"

#: signbank/feedback/templates/feedback/generalfeedback.html:22
msgid ""
"Please enter any comments you may have about this site and click \"submit\" "
"to send your feedback to us. We value your contributions and comments."
msgstr ""

#: signbank/feedback/templates/feedback/generalfeedback.html:30
msgid "General comments, suggestions, or anything you feel like telling us."
msgstr ""

#: signbank/feedback/templates/feedback/generalfeedback.html:36
msgid " Upload your feedback as a video."
msgstr ""

#: signbank/feedback/templates/feedback/generalfeedback.html:39
#: signbank/feedback/templates/feedback/missingsign.html:89
msgid ""
"NOTE: Video files can be quite large, and may take a long time to send. "
"Please be patient when submitting this feedback."
msgstr ""

#: signbank/feedback/templates/feedback/generalfeedbacksummary.html:7
#: signbank/feedback/templates/feedback/show.html:6
#, fuzzy
#| msgid "Sign Feedback"
msgid "Signbank: Feedback Overview"
msgstr "手势反馈"

#: signbank/feedback/templates/feedback/generalfeedbacksummary.html:12
#, fuzzy
#| msgid "General feedback summary"
msgid "General Feedback Summary"
msgstr "一般反馈总结"

#: signbank/feedback/templates/feedback/missingsign.html:6
#, fuzzy
#| msgid "Missing Sign Feedback"
msgid "Signbank: Missing Sign Feedback"
msgstr "缺失的手势反馈"

#: signbank/feedback/templates/feedback/missingsign.html:53
#: signbank/feedback/templates/feedback/show.html:164
msgid "Missing Sign Feedback"
msgstr "缺失的手势反馈"

#: signbank/feedback/templates/feedback/missingsign.html:58
msgid "Thank you for your feedback."
msgstr ""

#: signbank/feedback/templates/feedback/missingsign.html:62
msgid "Please submit a video comment showing the sign you think is missing."
msgstr ""

#: signbank/feedback/templates/feedback/missingsign.html:63
msgid "Please produce the sign in isolation and then in an example sentence."
msgstr ""

#: signbank/feedback/templates/feedback/missingsign.html:64
msgid ""
"Please also type in the English translation equivalent below as well as your "
"contact information (name and email address) so we can contact you for a "
"follow up if need be."
msgstr ""

#: signbank/feedback/templates/feedback/missingsign.html:68
msgid "Thank you for taking the time to contact us and help SignBank grow."
msgstr ""

#: signbank/feedback/templates/feedback/missingsign.html:72
msgid ""
"You may either upload a video that shows the missing sign or fill in details "
"below. In either case, you should enter a meaning and any comments you might "
"have in the text boxes at the bottom of the form."
msgstr ""

#: signbank/feedback/templates/feedback/missingsign.html:79
#, fuzzy
#| msgid "Add Component"
msgid "Video Comment"
msgstr "添加成分"

#: signbank/feedback/templates/feedback/missingsign.html:82
msgid "Video Upload"
msgstr ""

#: signbank/feedback/templates/feedback/missingsign.html:85
msgid "Upload a video of the sign."
msgstr ""

#: signbank/feedback/templates/feedback/missingsign.html:98
#, fuzzy
#| msgid "Detail View"
msgid "Details"
msgstr "细节界面"

#: signbank/feedback/templates/feedback/missingsign.html:100
msgid ""
"Please explain the meaning of the new or missing sign, or enter individual "
"English words that have the same meaning as this sign (i.e. keywords)."
msgstr ""

#: signbank/feedback/templates/feedback/missingsign.html:109
msgid ""
"Are there any other comments you would like to give about this sign? For "
"example, do you think there are other or extra keyword/s that belong with "
"this sign? If so, please include your comments below."
msgstr ""

#: signbank/feedback/templates/feedback/missingsign.html:120
#, fuzzy
#| msgid "Sign Feedback"
msgid "Submit Feedback"
msgstr "手势反馈"

#: signbank/feedback/templates/feedback/show.html:84
#: signbank/feedback/templates/feedback/show.html:143
#: signbank/feedback/templates/feedback/show.html:207
msgid "Delete This Comment"
msgstr "删除此评论"

#: signbank/feedback/templates/feedback/show.html:87
#: signbank/feedback/templates/feedback/show.html:146
#: signbank/feedback/templates/feedback/show.html:210
msgid "This action will delete this comment. It cannot be undone."
msgstr "这样做将会删除这个评论。一旦删除不能复原。"

#: signbank/feedback/templates/feedback/show.html:107
msgid "Sign Feedback"
msgstr "手势反馈"

#: signbank/frequency.py:1090
msgid "No permission to update corpus."
msgstr ""

#: signbank/frequency.py:1100
#, fuzzy
msgid "Document does not exist: "
msgstr "\"%(path)s\" 不存在"

#: signbank/frequency.py:1107
msgid "Failed"
msgstr ""

#: signbank/frequency.py:1131
#, fuzzy
#| msgid "Results per page"
msgid "Glosses updated"
msgstr "搜索结果显示页"

#: signbank/frequency.py:1133
#, fuzzy
#| msgid "Translations"
msgid "No annotations"
msgstr "翻译"

#: signbank/pages/admin.py:15
msgid ""
"Example: '/about/contact/'. Make sure to have leading and trailing slashes."
msgstr "例子：“/about/contact/”。确保开头和结尾都有斜线符。"

#: signbank/pages/admin.py:27
msgid "Uploaded video will be converted to Flash"
msgstr "上传的视频将被转换为Flash"

#: signbank/pages/admin.py:53 signbank/pages/admin.py:60
msgid "Advanced options"
msgstr "高级选项"

#: signbank/pages/models.py:12
msgid "English title"
msgstr "英文标题"

#: signbank/pages/models.py:13
msgid "Dutch title"
msgstr "荷兰语标题"

#: signbank/pages/models.py:14
msgid "Chinese title"
msgstr "中文标题"

#: signbank/pages/models.py:15
#, fuzzy
#| msgid "Hebrew"
msgid "Hebrew title"
msgstr "希伯来语"

#: signbank/pages/models.py:16
#, fuzzy
#| msgid "Arabic"
msgid "Arabic title"
msgstr "阿拉伯语"

#: signbank/pages/models.py:18
msgid "English content"
msgstr "英文内容"

#: signbank/pages/models.py:19
msgid "Dutch content"
msgstr "荷兰内容"

#: signbank/pages/models.py:20
msgid "Chinese content"
msgstr "中文内容"

#: signbank/pages/models.py:21
#, fuzzy
#| msgid "Chinese content"
msgid "Hebrew content"
msgstr "中文内容"

#: signbank/pages/models.py:22
#, fuzzy
#| msgid "Dutch content"
msgid "Arabic content"
msgstr "荷兰内容"

#: signbank/pages/models.py:24
msgid "template name"
msgstr "模板名称"

#: signbank/pages/models.py:25
msgid ""
"Example: 'pages/contact_page.html'. If this isn't provided, the system will "
"use 'pages/default.html'."
msgstr ""
"例如：'pages/contact_page.html'。如果没有, 系统将用'pages/contact_page."
"html'。"

#: signbank/pages/models.py:26
msgid "publish"
msgstr "发布"

#: signbank/pages/models.py:26
msgid "If this is checked, the page will be included in the site menus."
msgstr "如果选中此选项，页面将包含在该网站的菜单。"

#: signbank/pages/models.py:27
msgid ""
"Leave blank for a top level menu entry.  Top level entries that have sub-"
"pages should be empty as they will not be linked in the menu."
msgstr ""
"顶层菜单入口留空白。有下属页面的顶层入口应留有空白，因为它们将不与菜单链接。"

#: signbank/pages/models.py:28
msgid "ordering index"
msgstr "序列索引"

#: signbank/pages/models.py:28
msgid "Used to order pages in the menu"
msgstr "用来根据菜单排列网页"

#: signbank/pages/models.py:29
msgid ""
"This page will only be visible to members of these groups, leave blank to "
"allow anyone to access."
msgstr "此页面只对这些组成员可见，留出空白以便任何人访问。"

#: signbank/pages/models.py:32
msgid "page"
msgstr "页"

#: signbank/pages/models.py:33
msgid "pages"
msgstr "页数"

#: signbank/pages/models.py:44
msgid "title"
msgstr "标题"

#: signbank/query_parameters.py:322
#, fuzzy
#| msgid "Search"
msgid "Search Type"
msgstr "搜索"

#: signbank/query_parameters.py:380 signbank/query_parameters.py:381
msgid "---------"
msgstr ""

#: signbank/query_parameters.py:383 signbank/query_parameters.py:439
msgid "All"
msgstr ""

#: signbank/query_parameters.py:384
#, fuzzy
#| msgid "Homonyms"
msgid "Homonym"
msgstr "同形词"

#: signbank/query_parameters.py:385
#, fuzzy
#| msgid "Synonyms"
msgid "Synonym"
msgstr "同义词"

#: signbank/query_parameters.py:386
#, fuzzy
#| msgid "Variants"
msgid "Variant"
msgstr "变体"

#: signbank/query_parameters.py:387
#, fuzzy
#| msgid "Antonyms"
msgid "Antonym"
msgstr "反义词"

#: signbank/query_parameters.py:388
#, fuzzy
#| msgid "Hyponyms"
msgid "Hyponym"
msgstr "下义词"

#: signbank/query_parameters.py:389
#, fuzzy
#| msgid "Hypernyms"
msgid "Hypernym"
msgstr "上义词"

#: signbank/settings/server_specific/default.py:64
#: signbank/settings/server_specific/global_sb_new_aj.py:14
msgid "English"
msgstr "英语"

#: signbank/settings/server_specific/global_sb_new_aj.py:15
msgid "Dutch"
msgstr "荷兰语"

#: signbank/settings/server_specific/global_sb_new_aj.py:16
msgid "Chinese"
msgstr "中文"

#: signbank/settings/server_specific/global_sb_new_aj.py:17
msgid "Hebrew"
msgstr "希伯来语"

#: signbank/settings/server_specific/global_sb_new_aj.py:18
msgid "Arabic"
msgstr "阿拉伯语"

#: templates/ASL-templates/baselayout.html:50
msgid "The ASL Signbank</span> is licensed under a "
msgstr "NGT手语词库</ span >得到...许可"

#: templates/ASL-templates/baselayout.html:50
msgid "Creative Commons BY-NC-SA 4.0 International License"
msgstr "创作共用BY-NC-SA 4.O国际许可证"

#: templates/ASL-templates/baselayout.html:53
#: templates/global-templates/baselayout.html:49
msgid "Provide feedback on the site"
msgstr "本网站反馈意见留言板"

#: templates/ASL-templates/loginform.html:12
#: templates/global-templates/loginform.html:12
msgid "Sign In"
msgstr "登录"

#: templates/ASL-templates/loginform.html:14
#: templates/global-templates/loginform.html:14
msgid "User name"
msgstr "用户名"

#: templates/ASL-templates/loginform.html:20
#: templates/global-templates/loginform.html:18
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: templates/ASL-templates/loginform.html:27
#: templates/global-templates/loginform.html:23
msgid "Sign in"
msgstr "登录"

#: templates/ASL-templates/loginform.html:38
#: templates/ASL-templates/loginform.html:41
#: templates/global-templates/loginform.html:37
#: templates/global-templates/loginform.html:40
msgid "Register"
msgstr "注册"

#: templates/ASL-templates/loginform.html:40
#: templates/global-templates/loginform.html:39
msgid "Register in order to get access to datasets."
msgstr ""

#: templates/ASL-templates/loginform.html:47
#: templates/global-templates/loginform.html:46
msgid "Lost Password"
msgstr "忘记密码"

#: templates/ASL-templates/loginform.html:48
#: templates/global-templates/loginform.html:47
msgid ""
"If you've lost or forgotten your password, enter your email address here and "
"we'll reset it and send you a reminder."
msgstr ""
"如果你遗失或者忘记密码，输入你的电子邮箱地址，我们会重置密码并发送给您提示。"

#: templates/ASL-templates/loginform.html:53
#: templates/global-templates/loginform.html:52
msgid "Email"
msgstr "电子邮箱"

#: templates/ASL-templates/loginform.html:57
#: templates/global-templates/loginform.html:56
msgid "Request Password"
msgstr "请求密码"

#: templates/ASL-templates/menu.html:48
#: templates/global-templates/menu.html:121
#, fuzzy
#| msgid "Search translation"
msgid "Search Translation"
msgstr "搜索翻译"

#: templates/ASL-templates/menu.html:50
msgid "Sign search"
msgstr "搜索手势词"

#: templates/ASL-templates/menu.html:55
#: templates/global-templates/menu.html:138
msgid "Logout"
msgstr "退出"

#: templates/ASL-templates/menu.html:57
#: templates/global-templates/menu.html:140
msgid "Login"
msgstr "登录"

#: templates/ASL-templates/pages/default.html:9
#: templates/global-templates/pages/default.html:9
msgid "Edit Page"
msgstr "编辑页面"

#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_complete.html:5
#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_complete.html:9
#: templates/global-templates/registration/password_reset_complete.html:5
#: templates/global-templates/registration/password_reset_complete.html:9
msgid "Password reset complete"
msgstr "密码重置完成"

#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_complete.html:11
#: templates/global-templates/registration/password_reset_complete.html:11
msgid "Your password has been set.  You may go ahead and log in now."
msgstr "您的密码已经设置。现在您可以登录了。"

#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_complete.html:13
#: templates/global-templates/registration/password_reset_complete.html:13
msgid "Log in"
msgstr "登录"

#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_confirm.html:5
#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_form.html:4
#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_form.html:6
#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_form.html:10
#: templates/global-templates/registration/password_reset_confirm.html:5
#: templates/global-templates/registration/password_reset_form.html:4
#: templates/global-templates/registration/password_reset_form.html:6
#: templates/global-templates/registration/password_reset_form.html:10
msgid "Password reset"
msgstr "密码重置"

#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_confirm.html:13
#: templates/global-templates/registration/password_reset_confirm.html:13
msgid "Enter new password"
msgstr "输入新密码"

#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_confirm.html:15
#: templates/global-templates/registration/password_reset_confirm.html:15
msgid ""
"Please enter your new password twice so we can verify you typed it in "
"correctly."
msgstr "请再次输入新密码以便我们确认您输入无误。"

#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_confirm.html:19
#: templates/global-templates/registration/password_reset_confirm.html:19
msgid "New password:"
msgstr "新密码："

#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_confirm.html:22
#: templates/global-templates/registration/password_reset_confirm.html:22
msgid "Confirm password:"
msgstr "确认密码："

#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_confirm.html:24
#: templates/global-templates/registration/password_reset_confirm.html:24
msgid "Change my password"
msgstr "更改密码"

#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_confirm.html:29
#: templates/global-templates/registration/password_reset_confirm.html:29
msgid "Password reset unsuccessful"
msgstr "密码重置失败"

#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_confirm.html:31
#: templates/global-templates/registration/password_reset_confirm.html:31
msgid ""
"The password reset link was invalid, possibly because it has already been "
"used.  Please request a new password reset."
msgstr "密码重置链接无效，可能是已被使用过。请申请重置一个新的密码。"

#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_done.html:6
#: templates/global-templates/registration/password_reset_done.html:6
msgid "An email has been sent to your address with a new password."
msgstr "新的密码已经通过邮件发送到您的邮箱。"

#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_email.html:2
#: templates/global-templates/registration/password_reset_email.html:2
msgid ""
"You're receiving this email because you requested a password reset for your "
"user account at Signbank."
msgstr "您收到此邮件因为您申请重置您在手势库账号的密码。"

#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_email.html:4
msgid "Please go to the following page and choose a new password:"
msgstr "请转到如下页面，并选择一个新的密码："

#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_email.html:9
#: templates/global-templates/registration/password_reset_email.html:9
msgid "Thanks for using our site!"
msgstr "感谢您的使用我们的网站！"

#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_email.html:11
#: templates/global-templates/registration/password_reset_email.html:11
msgid "The Signbank team"
msgstr "手势库团队"

#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_form.html:4
#: templates/global-templates/registration/password_reset_form.html:4
msgid "Home"
msgstr "主页"

#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_form.html:12
#: templates/global-templates/registration/password_reset_form.html:12
msgid ""
"Forgotten your password? Enter your e-mail address below, and we'll reset "
"your password and e-mail the new one to you."
msgstr ""
"忘了密码？请在下面输入您的电子邮箱地址，我们将重置密码并将新密码通过邮件发送"
"给您。"

#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_form.html:17
#: templates/global-templates/registration/password_reset_form.html:17
msgid "E-mail address:"
msgstr "电子邮箱地址："

#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_form.html:17
#: templates/global-templates/registration/password_reset_form.html:17
msgid "Reset my password"
msgstr "重置我的密码"

#: templates/ASL-templates/registration/password_reset_subject.txt:2
#: templates/global-templates/registration/password_reset_subject.txt:2
msgid "Password reset for Signbank"
msgstr "重置手势库密码"

#: templates/global-templates/menu.html:131
msgid "Profile"
msgstr ""

#: templates/global-templates/registration/password_reset_email.html:4
msgid ""
"Please go to the following page and choose a new password for the username"
msgstr "请转到如下页面,并选择一个新的密码"

#: templates/global-templates/tooltip.html:7
msgid "In many text fields, you can use patterns as follows:"
msgstr ""

#~ msgid "Search Definition/Notes"
#~ msgstr "搜索定义/备注"

#~ msgid "Search for gloss of related signs"
#~ msgstr "搜索相关手势的释义"

#~ msgid "Search for gloss of foreign signs"
#~ msgstr "搜索外来手势词的释义"

#~ msgid "Hide empty frequencies"
#~ msgstr "隐藏空白频率"

#~ msgid "Sort by frequency"
#~ msgstr "频率排序"

#~ msgid "Search sign or morpheme"
#~ msgstr "搜索手势或者语素"

#~ msgid "Sign or morpheme"
#~ msgstr "手势或者语素"

#~ msgid "Lemma ID gloss"
#~ msgstr "词目区别释义"

#~ msgid "ID Gloss"
#~ msgstr "区别释义"

#, fuzzy
#~| msgid "pages"
#~ msgid "Messages"
#~ msgstr "页数"

#, fuzzy
#~| msgid "Semantic Field"
#~ msgid "Static Files"
#~ msgstr "语义场"

#, fuzzy
#~| msgid "Location"
#~ msgid "Syndication"
#~ msgstr "位置"

#~ msgid "Enter a valid value."
#~ msgstr "输入一个有效值"

#~ msgid "Enter a valid URL."
#~ msgstr "输入一个有效的URL网址"

#~ msgid "Enter a valid integer."
#~ msgstr "输入有效的整数值"

#~ msgid "Enter a valid email address."
#~ msgstr "输入有效的电子邮件地址"

#~ msgid ""
#~ "Enter a valid 'slug' consisting of letters, numbers, underscores or "
#~ "hyphens."
#~ msgstr "请输入有效的字符包括字母、数字、下划线或连字符"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "Enter a valid 'slug' consisting of letters, numbers, underscores or "
#~| "hyphens."
#~ msgid ""
#~ "Enter a valid 'slug' consisting of Unicode letters, numbers, underscores, "
#~ "or hyphens."
#~ msgstr "请输入有效的字符包括字母、数字、下划线或连字符"

#~ msgid "Enter a valid IPv4 address."
#~ msgstr "请输入有效的IPv4地址"

#~ msgid "Enter a valid IPv6 address."
#~ msgstr "请输入有效的IPv6地址"

#~ msgid "Enter a valid IPv4 or IPv6 address."
#~ msgstr "请输入有效的IPv4或IPv6地址"

#~ msgid "Enter only digits separated by commas."
#~ msgstr "只能输入数字可以用逗号分隔"

#~ msgid "Ensure this value is %(limit_value)s (it is %(show_value)s)."
#~ msgstr "确保该值为 %(limit_value)s ((it is %(show_value)s)"

#~ msgid "Ensure this value is less than or equal to %(limit_value)s."
#~ msgstr "确保数值小于或等于 %(limit_value)s"

#~ msgid "Ensure this value is greater than or equal to %(limit_value)s."
#~ msgstr "确保数值大于或等于%(limit_value)s。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Ensure this value has at least %(limit_value)d character (it has "
#~ "%(show_value)d)."
#~ msgid_plural ""
#~ "Ensure this value has at least %(limit_value)d characters (it has "
#~ "%(show_value)d)."
#~ msgstr[0] ""
#~ "确保这个变量至少包含 %(limit_value)d 字符(目前字符数 %(show_value)d)。"
#~ msgstr[1] ""
#~ "确保这个变量至少包含 %(limit_value)d 字符(目前字符数 %(show_value)d)。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Ensure this value has at most %(limit_value)d character (it has "
#~ "%(show_value)d)."
#~ msgid_plural ""
#~ "Ensure this value has at most %(limit_value)d characters (it has "
#~ "%(show_value)d)."
#~ msgstr[0] ""
#~ "确保这个变量至少包含 %(limit_value)d 字符(目前字符数 %(show_value)d)。"
#~ msgstr[1] ""
#~ "确保这个变量至少包含 %(limit_value)d 字符(目前字符数 %(show_value)d)。"

#, fuzzy
#~| msgid "Ensure that there are no more than %(max)s digit in total."
#~| msgid_plural "Ensure that there are no more than %(max)s digits in total."
#~ msgid "Ensure that there are no more than %(max)s digit in total."
#~ msgid_plural "Ensure that there are no more than %(max)s digits in total."
#~ msgstr[0] "确认总共不超过 %(max)s 个数字"
#~ msgstr[1] ""

#~ msgid "Ensure that there are no more than %(max)s decimal place."
#~ msgid_plural "Ensure that there are no more than %(max)s decimal places."
#~ msgstr[0] "确认小数不超过 %(max)s 位."
#~ msgstr[1] "确认小数不超过 %(max)s 位."

#~ msgid ""
#~ "Ensure that there are no more than %(max)s digit before the decimal point."
#~ msgid_plural ""
#~ "Ensure that there are no more than %(max)s digits before the decimal "
#~ "point."
#~ msgstr[0] "确认小数点前不超过 %(max)s 位。"
#~ msgstr[1] "确认小数点前不超过 %(max)s 位。"

#~ msgid "and"
#~ msgstr "和"

#, fuzzy
#~| msgid "%(model_name)s with this %(field_label)s already exists."
#~ msgid "%(model_name)s with this %(field_labels)s already exists."
#~ msgstr "包含 %(field_label)s 的 %(model_name)s 已经存在。"

#~ msgid "Value %(value)r is not a valid choice."
#~ msgstr "值 %(value)r 不是有效选项。"

#~ msgid "This field cannot be null."
#~ msgstr "这个值不能为 空的。"

#~ msgid "This field cannot be blank."
#~ msgstr "此字段不能为空的。"

#~ msgid "%(model_name)s with this %(field_label)s already exists."
#~ msgstr "包含 %(field_label)s 的 %(model_name)s 已经存在。"

#~ msgid "Field of type: %(field_type)s"
#~ msgstr "类型区域：%(field_type)s"

#~ msgid "Integer"
#~ msgstr "整数"

#~ msgid "'%(value)s' value must be an integer."
#~ msgstr "'%(value)s' 必须为整数。"

#~ msgid "Big (8 byte) integer"
#~ msgstr "大整数(8字节)"

#~ msgid "'%(value)s' value must be either True or False."
#~ msgstr "'%(value)s' 答案必须为真 或假。"

#~ msgid "Boolean (Either True or False)"
#~ msgstr "布尔值(真或假)"

#~ msgid "String (up to %(max_length)s)"
#~ msgstr "字符串(最长 %(max_length)s 位)"

#~ msgid "Comma-separated integers"
#~ msgstr "逗号分隔的整数"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "'%(value)s' value has an invalid date format. It must be in YYYY-MM-DD "
#~ "format."
#~ msgstr "%(value)s' 必须为合法的日期格式, 请使用 YYYY-MM-DD 格式"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "'%(value)s' value has the correct format (YYYY-MM-DD) but it is an "
#~ "invalid date."
#~ msgstr "输入正确日期格式(YYY-MM-DD)但是输入的日期无效"

#~ msgid "Date (without time)"
#~ msgstr "日期(不含时间)"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "'%(value)s' value has an invalid format. It must be in YYYY-MM-DD HH:MM[:"
#~ "ss[.uuuuuu]][TZ] format."
#~ msgstr "%(value)s' 必须为合法的日期格式, 请使用 YYYY-MM-DD 格式"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "'%(value)s' value has the correct format (YYYY-MM-DD HH:MM[:ss[.uuuuuu]]"
#~ "[TZ]) but it is an invalid date/time."
#~ msgstr "'%(value)s' 值的格式正确时：分：秒但是输入时间无效。"

#~ msgid "Date (with time)"
#~ msgstr "日期(含带时间)"

#~ msgid "'%(value)s' value must be a decimal number."
#~ msgstr "'%(value)s' 必须为十进制数字。"

#~ msgid "Decimal number"
#~ msgstr "小数"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "'%(value)s' value has an invalid format. It must be in [DD] [HH:[MM:]]ss[."
#~ "uuuuuu] format."
#~ msgstr "%(value)s' 必须为合法的日期格式, 请使用 YYYY-MM-DD 格式"

#, fuzzy
#~| msgid "Description"
#~ msgid "Duration"
#~ msgstr "描述"

#~ msgid "Email address"
#~ msgstr "邮件地址"

#, fuzzy
#~| msgid "File Type"
#~ msgid "File path"
#~ msgstr "文件类型"

#~ msgid "'%(value)s' value must be a float."
#~ msgstr "'%(value)s' 必须为浮点数字。"

#~ msgid "Floating point number"
#~ msgstr "浮点数"

#~ msgid "IPv4 address"
#~ msgstr "IPv4 地址"

#~ msgid "IP address"
#~ msgstr "IP 地址"

#~ msgid "'%(value)s' value must be either None, True or False."
#~ msgstr "'%(value)s' 必须为无, 真或假。"

#~ msgid "Boolean (Either True, False or None)"
#~ msgstr "布尔值(真、假或无)"

#~ msgid "Positive integer"
#~ msgstr "正整数"

#~ msgid "Positive small integer"
#~ msgstr "正小整数"

#, fuzzy
#~ msgid "Slug (up to %(max_length)s)"
#~ msgstr "字符串(最长 %(max_length)s 位)"

#~ msgid "Small integer"
#~ msgstr "小整数"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "'%(value)s' value has an invalid format. It must be in HH:MM[:ss[."
#~ "uuuuuu]] format."
#~ msgstr "%(value)s' 必须为合法的日期格式, 请使用 YYYY-MM-DD 格式"

#~ msgid ""
#~ "'%(value)s' value has the correct format (HH:MM[:ss[.uuuuuu]]) but it is "
#~ "an invalid time."
#~ msgstr "'%(value)s' 值的格式正确时：分：秒但是输入时间无效。"

#~ msgid "Raw binary data"
#~ msgstr "原始二进制数据"

#, fuzzy
#~| msgid "Value %(value)r is not a valid choice."
#~ msgid "'%(value)s' is not a valid UUID."
#~ msgstr "值 %(value)r 不是有效选项。"

#~ msgid "Image"
#~ msgstr "图像"

#, fuzzy
#~| msgid "%(model_name)s with this %(field_label)s already exists."
#~ msgid "%(model)s instance with %(field)s %(value)r does not exist."
#~ msgstr "包含 %(field_label)s 的 %(model_name)s 已经存在。"

#~ msgid "Foreign Key (type determined by related field)"
#~ msgstr "外键(由相关字段确定)"

#~ msgid "One-to-one relationship"
#~ msgstr "一一对应关系"

#, fuzzy
#~| msgid "One-to-one relationship"
#~ msgid "%(from)s-%(to)s relationship"
#~ msgstr "一一对应关系"

#, fuzzy
#~| msgid "One-to-one relationship"
#~ msgid "%(from)s-%(to)s relationships"
#~ msgstr "一一对应关系"

#~ msgid "Many-to-many relationship"
#~ msgstr "多对多关系"

#~ msgid ":?.!"
#~ msgstr ":?.!"

#~ msgid "This field is required."
#~ msgstr "这个项是必填的"

#~ msgid "Enter a whole number."
#~ msgstr "输入整数"

#~ msgid "Enter a number."
#~ msgstr "输一个数字"

#~ msgid "Enter a valid date."
#~ msgstr "输入一个有效的日期。"

#~ msgid "Enter a valid time."
#~ msgstr "输入一个有效的时间。"

#~ msgid "Enter a valid date/time."
#~ msgstr "输入一个有效的日期/时间。"

#, fuzzy
#~| msgid "Enter a valid date."
#~ msgid "Enter a valid duration."
#~ msgstr "输入一个有效的日期。"

#~ msgid "No file was submitted. Check the encoding type on the form."
#~ msgstr "未提交文件。请检查表格里的编码类型。"

#~ msgid "No file was submitted."
#~ msgstr "未提交文件。"

#~ msgid "The submitted file is empty."
#~ msgstr "所提交的是空文件。"

#~ msgid ""
#~ "Ensure this filename has at most %(max)d character (it has %(length)d)."
#~ msgid_plural ""
#~ "Ensure this filename has at most %(max)d characters (it has %(length)d)."
#~ msgstr[0] "确保该文件名长度不超过 %(max)d 字符(目前字符数 %(length)d)。"
#~ msgstr[1] "确保该文件名长度不超过 %(max)d 字符(目前字符数 %(length)d)。"

#~ msgid "Please either submit a file or check the clear checkbox, not both."
#~ msgstr "请提交文件或勾选清除复选框, 两者其一即可。"

#~ msgid ""
#~ "Upload a valid image. The file you uploaded was either not an image or a "
#~ "corrupted image."
#~ msgstr "请上传一张有效的图片。您所上传的文件不是图片或者已损坏的图片"

#~ msgid ""
#~ "Select a valid choice. %(value)s is not one of the available choices."
#~ msgstr "选择一个有效的选项。 %(value)s 不在可用的选项中。"

#~ msgid "Enter a list of values."
#~ msgstr "输入一系列数值。"

#, fuzzy
#~| msgid "Enter a valid value."
#~ msgid "Enter a complete value."
#~ msgstr "输入一个有效值"

#, fuzzy
#~| msgid "Enter a valid URL."
#~ msgid "Enter a valid UUID."
#~ msgstr "输入一个有效的URL网址"

#~ msgid ":"
#~ msgstr ":"

#~ msgid "(Hidden field %(name)s) %(error)s"
#~ msgstr "隐藏字段 %(name)s) %(error)s"

#~ msgid "ManagementForm data is missing or has been tampered with"
#~ msgstr "管理表单的数据缺失或者已被篡改"

#~ msgid "Please submit %d or fewer forms."
#~ msgid_plural "Please submit %d or fewer forms."
#~ msgstr[0] "请提交不超过 %d 个表格。"
#~ msgstr[1] "请提交不超过 %d 个表格。"

#, fuzzy
#~| msgid "Please submit %d or fewer forms."
#~| msgid_plural "Please submit %d or fewer forms."
#~ msgid "Please submit %d or more forms."
#~ msgid_plural "Please submit %d or more forms."
#~ msgstr[0] "请提交不超过 %d 个表格。"
#~ msgstr[1] "请提交不超过 %d 个表格。"

#~ msgid "Order"
#~ msgstr "排序"

#~ msgid "Please correct the duplicate data for %(field)s."
#~ msgstr "请修改%(field)s的重复数据"

#~ msgid ""
#~ "Please correct the duplicate data for %(field)s, which must be unique."
#~ msgstr "请修改%(field)s的重复数据.这个字段必须唯一"

#~ msgid ""
#~ "Please correct the duplicate data for %(field_name)s which must be unique "
#~ "for the %(lookup)s in %(date_field)s."
#~ msgstr ""
#~ "请修正%(date_field)s的重要数据 %(lookup)s 在 %(field_name)s 不能重复"

#~ msgid "Please correct the duplicate values below."
#~ msgstr "请修正重复的数据."

#~ msgid ""
#~ "The inline foreign key did not match the parent instance primary key."
#~ msgstr "内联外键与上位实例主键不匹配。"

#~ msgid ""
#~ "Select a valid choice. That choice is not one of the available choices."
#~ msgstr "选择一个有效的选项。 该选择不在可用的选项中。"

#~ msgid "\"%(pk)s\" is not a valid value for a primary key."
#~ msgstr "\"%(pk)s\" 不是一个有效的主键值."

#~ msgid ""
#~ "%(datetime)s couldn't be interpreted in time zone %(current_timezone)s; "
#~ "it may be ambiguous or it may not exist."
#~ msgstr ""
#~ "%(datetime)s 不能在时区 %(current_timezone)s正确解读 可能时间有歧义或者不"
#~ "存"

#~ msgid "Clear"
#~ msgstr "­清除"

#~ msgid "Currently"
#~ msgstr "目前"

#, fuzzy
#~| msgid "Change Dataset"
#~ msgid "Change"
#~ msgstr "更改数据集"

#~ msgid "yes,no,maybe"
#~ msgstr "是, 否, 也许"

#, fuzzy
#~| msgid "%(size)d byte"
#~| msgid_plural "%(size)d bytes"
#~ msgid "%(size)d byte"
#~ msgid_plural "%(size)d bytes"
#~ msgstr[0] "%(size)d 字节"
#~ msgstr[1] ""

#~ msgid "%s KB"
#~ msgstr "%s KB"

#~ msgid "%s MB"
#~ msgstr "%s MB"

#~ msgid "%s GB"
#~ msgstr "%s GB "

#~ msgid "%s TB"
#~ msgstr "%s TB"

#~ msgid "%s PB"
#~ msgstr "%s PB"

#~ msgid "p.m."
#~ msgstr "下午."

#~ msgid "a.m."
#~ msgstr "上午."

#, fuzzy
#~| msgid "M"
#~ msgid "PM"
#~ msgstr "中指"

#~ msgid "AM"
#~ msgstr "上午"

#~ msgid "midnight"
#~ msgstr "午夜"

#~ msgid "noon"
#~ msgstr "中午"

#~ msgid "Monday"
#~ msgstr "星期一"

#~ msgid "Tuesday"
#~ msgstr "星期二"

#~ msgid "Wednesday"
#~ msgstr "星期三"

#~ msgid "Thursday"
#~ msgstr "星期四"

#~ msgid "Friday"
#~ msgstr "星期五"

#~ msgid "Saturday"
#~ msgstr "星期六"

#~ msgid "Sunday"
#~ msgstr "星期日"

#~ msgid "Mon"
#~ msgstr "星期一"

#, fuzzy
#~| msgid "True"
#~ msgid "Tue"
#~ msgstr "真"

#~ msgid "Wed"
#~ msgstr "星期三"

#~ msgid "Thu"
#~ msgstr "星期四"

#~ msgid "Fri"
#~ msgstr "星期五"

#~ msgid "Sat"
#~ msgstr "星期六"

#~ msgid "Sun"
#~ msgstr "星期日"

#~ msgid "January"
#~ msgstr "一月"

#~ msgid "February"
#~ msgstr "二月"

#~ msgid "March"
#~ msgstr "三月"

#~ msgid "April"
#~ msgstr "四月"

#~ msgid "May"
#~ msgstr "五月"

#~ msgid "June"
#~ msgstr "六月"

#~ msgid "July"
#~ msgstr "七月"

#~ msgid "August"
#~ msgstr "八月"

#~ msgid "September"
#~ msgstr "九月"

#~ msgid "October"
#~ msgstr "十月"

#~ msgid "November"
#~ msgstr "十一月"

#~ msgid "December"
#~ msgstr "十二月"

#~ msgid "jan"
#~ msgstr "一月"

#~ msgid "feb"
#~ msgstr "二月"

#~ msgid "mar"
#~ msgstr "三月"

#~ msgid "apr"
#~ msgstr "四月"

#~ msgid "may"
#~ msgstr "五月"

#~ msgid "jun"
#~ msgstr "六月"

#~ msgid "jul"
#~ msgstr "七月"

#~ msgid "aug"
#~ msgstr "八月"

#~ msgid "sep"
#~ msgstr "九月"

#~ msgid "oct"
#~ msgstr "十月"

#~ msgid "nov"
#~ msgstr "十一月"

#~ msgid "dec"
#~ msgstr "十二月"

#~ msgctxt "abbrev. month"
#~ msgid "Jan."
#~ msgstr "一月"

#~ msgctxt "abbrev. month"
#~ msgid "Feb."
#~ msgstr "二月"

#~ msgctxt "abbrev. month"
#~ msgid "March"
#~ msgstr "三月"

#~ msgctxt "abbrev. month"
#~ msgid "April"
#~ msgstr "四月"

#~ msgctxt "abbrev. month"
#~ msgid "May"
#~ msgstr "五月"

#~ msgctxt "abbrev. month"
#~ msgid "June"
#~ msgstr "六月"

#~ msgctxt "abbrev. month"
#~ msgid "July"
#~ msgstr "七月"

#~ msgctxt "abbrev. month"
#~ msgid "Aug."
#~ msgstr "八月"

#~ msgctxt "abbrev. month"
#~ msgid "Oct."
#~ msgstr "十月"

#~ msgctxt "abbrev. month"
#~ msgid "Nov."
#~ msgstr "十一月"

#~ msgctxt "abbrev. month"
#~ msgid "Dec."
#~ msgstr "十二月"

#~ msgctxt "alt. month"
#~ msgid "January"
#~ msgstr "一月"

#~ msgctxt "alt. month"
#~ msgid "February"
#~ msgstr "二月"

#~ msgctxt "alt. month"
#~ msgid "March"
#~ msgstr "三月"

#~ msgctxt "alt. month"
#~ msgid "April"
#~ msgstr "四月"

#~ msgctxt "alt. month"
#~ msgid "May"
#~ msgstr "五月"

#~ msgctxt "alt. month"
#~ msgid "June"
#~ msgstr "六月"

#~ msgctxt "alt. month"
#~ msgid "July"
#~ msgstr "七月"

#~ msgctxt "alt. month"
#~ msgid "August"
#~ msgstr "八月"

#~ msgctxt "alt. month"
#~ msgid "September"
#~ msgstr "九月"

#~ msgctxt "alt. month"
#~ msgid "October"
#~ msgstr "十月"

#~ msgctxt "alt. month"
#~ msgid "November"
#~ msgstr "十一月"

#~ msgctxt "alt. month"
#~ msgid "December"
#~ msgstr "十二月"

#~ msgid "This is not a valid IPv6 address."
#~ msgstr "该值不是有效的IPv6地址。"

#~ msgctxt "String to return when truncating text"
#~ msgid "%(truncated_text)s..."
#~ msgstr "%(truncated_text)s..."

#~ msgid "or"
#~ msgstr "or"

#~ msgid ", "
#~ msgstr ", "

#~ msgid "%d year"
#~ msgid_plural "%d years"
#~ msgstr[0] "%d 年"
#~ msgstr[1] "%d 年"

#~ msgid "%d month"
#~ msgid_plural "%d months"
#~ msgstr[0] "%d 月"
#~ msgstr[1] "%d 月"

#~ msgid "%d week"
#~ msgid_plural "%d weeks"
#~ msgstr[0] "%d 周"
#~ msgstr[1] "%d 周"

#~ msgid "%d day"
#~ msgid_plural "%d days"
#~ msgstr[0] "%d 天"
#~ msgstr[1] "%d 天"

#~ msgid "%d hour"
#~ msgid_plural "%d hours"
#~ msgstr[0] "%d 小时"
#~ msgstr[1] "%d 小时"

#~ msgid "%d minute"
#~ msgid_plural "%d minutes"
#~ msgstr[0] "%d 分钟"
#~ msgstr[1] "%d 分钟"

#~ msgid "0 minutes"
#~ msgstr "0分钟"

#~ msgid "No year specified"
#~ msgstr "没有输入年"

#~ msgid "No month specified"
#~ msgstr "没有输入月份"

#~ msgid "No day specified"
#~ msgstr " 没有输入日期"

#~ msgid "No week specified"
#~ msgstr "没有输入周"

#~ msgid "No %(verbose_name_plural)s available"
#~ msgstr "%(verbose_name_plural)s 不存在"

#~ msgid ""
#~ "Future %(verbose_name_plural)s not available because %(class_name)s."
#~ "allow_future is False."
#~ msgstr ""
#~ "Futre %(verbose_name_plural)s 不适用, 因为 %(class_name)s.allow future 是"
#~ "假的"

#~ msgid "Invalid date string '%(datestr)s' given format '%(format)s'"
#~ msgstr "日期字符串 '%(datestr)s' 与格式 '%(format)s' 不匹配"

#~ msgid "No %(verbose_name)s found matching the query"
#~ msgstr "没有找到符合查询的 %(verbose_name)s"

#~ msgid "Page is not 'last', nor can it be converted to an int."
#~ msgstr "页面不是'最后'或者它不能被转换。"

#~ msgid "Invalid page (%(page_number)s): %(message)s"
#~ msgstr "无效页面 (%(page_number)s): %(message)s"

#~ msgid "Empty list and '%(class_name)s.allow_empty' is False."
#~ msgstr "列表是空的并且'%(class_name)s.allow_empty 设置为 假'"

#~ msgid "Directory indexes are not allowed here."
#~ msgstr "此无法生成索引目录"

#, fuzzy
#~ msgid "\"%(path)s\" does not exist"
#~ msgstr "\"%(path)s\" 不存在"

#~ msgid "Index of %(directory)s"
#~ msgstr "指数 %(directory)s"

#, fuzzy
#~| msgid "No file was submitted."
#~ msgid "No files were requested"
#~ msgstr "未提交文件。"

#~ msgid "name"
#~ msgstr "姓名"

#, fuzzy
#~| msgid "aug"
#~ msgid "tag"
#~ msgstr "八月"

#, fuzzy
#~| msgid "Note type"
#~ msgid "content type"
#~ msgstr "备注类型"

#, fuzzy
#~| msgid "Subject"
#~ msgid "object id"
#~ msgstr "主题"

#~ msgid "Weak prop"
#~ msgstr "辅手增加"

#~ msgid "Weak drop"
#~ msgstr "辅手脱落"

#~ msgid "Strong hand"
#~ msgstr "强势手"

#~ msgid "Weak hand"
#~ msgstr "弱势手"

#~ msgid "morphemes"
#~ msgstr "语素"

#~ msgid " We have %(gloss_video_count)s videos for this sign. "
#~ msgstr "我们有 %(gloss_video_count)s 个这个手势的视频。"

#~ msgid "Annotation ID gloss"
#~ msgstr "标注区别释义"

#~ msgid "Proposed New Sign"
#~ msgstr "创建新手语势"

#~ msgid "Delete this morpheme"
#~ msgstr "删除此语素"

#~ msgid "Abstract meaning"
#~ msgstr "抽象意义"

#~ msgid "Language"
#~ msgstr "语言"

#~ msgid ""
#~ "Sign %(glossposn)s of %(glosscount)s <span class='hidden-xs'>in the "
#~ "dictionary"
#~ msgstr ""
#~ "<span class='hidden-xs'>在词典中总计 %(glosscount)s个手势中的第 "
#~ "%(glossposn)s个"

#~ msgid "Next Sign"
#~ msgstr "下个手语势"

#~ msgid "Matches for the word <em>%(translation|safe)s"
#~ msgstr "与词<em>%(translation|safe)s 匹配"

#~ msgid "Translation equivalents:"
#~ msgstr "等值翻译："

#~ msgid "yes"
#~ msgstr "是"

#~ msgid "American English"
#~ msgstr "美式英语"

#~ msgid "Annotation ID Gloss: Dutch"
#~ msgstr "标注识别释义：荷语"

#~ msgid "Annotation ID Gloss: English"
#~ msgstr "标注识别释义：英语"

#~ msgid "Annotation ID Gloss (Dutch)"
#~ msgstr "标注识别释义(荷语)"

#~ msgid "Annotation ID Gloss (English)"
#~ msgstr "标注识别释义(英语)"

#~ msgid "Annotation ID gloss: Dutch"
#~ msgstr "标注识别释义：荷语"

#~ msgid "Annotation ID gloss: English"
#~ msgstr "标注识别释义：英语"

#~ msgid "Translation equivalents in Dutch"
#~ msgstr "荷语翻译等值"

#, fuzzy
#~ msgid "Language & Dialect"
#~ msgstr "语言"

#~ msgid "English annotation ID gloss not unique."
#~ msgstr "英文标注识别释义并不是唯一的"

#~ msgid "Dutch annotation ID gloss cannot be empty."
#~ msgstr "荷兰标注识别释义不能填空"

#~ msgid "Afrikaans"
#~ msgstr "南非语"

#~ msgid "Azerbaijani"
#~ msgstr "阿塞拜疆语"

#~ msgid "Bulgarian"
#~ msgstr "保加利亚语"

#~ msgid "Belarusian"
#~ msgstr "白俄罗斯语"

#~ msgid "Bengali"
#~ msgstr "孟加拉语"

#~ msgid "Breton"
#~ msgstr "布列塔尼语"

#~ msgid "Bosnian"
#~ msgstr "波斯尼亚语"

#~ msgid "Catalan"
#~ msgstr "加泰罗尼亚语"

#~ msgid "Czech"
#~ msgstr "捷克语"

#~ msgid "Welsh"
#~ msgstr "威尔士语"

#~ msgid "Danish"
#~ msgstr "丹麦语"

#~ msgid "German"
#~ msgstr "德国"

#~ msgid "Greek"
#~ msgstr "希腊语"

#~ msgid "Esperanto"
#~ msgstr "世界语"

#~ msgid "Spanish"
#~ msgstr "西班牙语"

#~ msgid "Argentinian Spanish"
#~ msgstr "阿根廷式西班牙语"

#~ msgid "Mexican Spanish"
#~ msgstr "墨西哥式西班牙语"

#~ msgid "Nicaraguan Spanish"
#~ msgstr "尼加拉瓜式西班牙语"

#~ msgid "Venezuelan Spanish"
#~ msgstr "委内瑞拉式西班牙语"

#~ msgid "Estonian"
#~ msgstr "爱沙尼亚语"

#~ msgid "Basque"
#~ msgstr "巴斯克语"

#~ msgid "Persian"
#~ msgstr "波斯语"

#~ msgid "Finnish"
#~ msgstr "芬兰语"

#~ msgid "French"
#~ msgstr "法语"

#~ msgid "Frisian"
#~ msgstr "弗里斯兰语"

#~ msgid "Irish"
#~ msgstr "爱尔兰语"

#~ msgid "Galician"
#~ msgstr "加利西亚语"

#~ msgid "Hindi"
#~ msgstr "印地语"

#~ msgid "Croatian"
#~ msgstr "克罗地亚语"

#~ msgid "Hungarian"
#~ msgstr "匈牙利语"

#~ msgid "Interlingua"
#~ msgstr "国际语"

#~ msgid "Indonesian"
#~ msgstr "印度尼西亚语"

#~ msgid "Icelandic"
#~ msgstr "冰岛语"

#~ msgid "Italian"
#~ msgstr "意大利语"

#~ msgid "Japanese"
#~ msgstr "日本语"

#~ msgid "Georgian"
#~ msgstr "格鲁吉亚语"

#~ msgid "Kazakh"
#~ msgstr "哈萨克语"

#~ msgid "Khmer"
#~ msgstr "高棉语"

#~ msgid "Kannada"
#~ msgstr "卡纳达语"

#~ msgid "Korean"
#~ msgstr "韩语"

#~ msgid "Luxembourgish"
#~ msgstr "卢森堡语"

#~ msgid "Lithuanian"
#~ msgstr "立陶宛语"

#~ msgid "Latvian"
#~ msgstr "拉脱维亚语"

#~ msgid "Macedonian"
#~ msgstr "马其顿语"

#~ msgid "Malayalam"
#~ msgstr "马来西亚语"

#~ msgid "Mongolian"
#~ msgstr "蒙古语"

#~ msgid "Burmese"
#~ msgstr "缅甸语"

#~ msgid "Norwegian Bokmal"
#~ msgstr "挪威语"

#~ msgid "Nepali"
#~ msgstr "尼泊尔语"

#~ msgid "Norwegian Nynorsk"
#~ msgstr "耐诺斯克挪威语"

#~ msgid "Ossetic"
#~ msgstr "奥塞梯语"

#~ msgid "Punjabi"
#~ msgstr "旁遮普语"

#~ msgid "Polish"
#~ msgstr "波兰语"

#~ msgid "Portuguese"
#~ msgstr "葡萄牙语"

#~ msgid "Brazilian Portuguese"
#~ msgstr "巴西式葡萄牙语"

#~ msgid "Romanian"
#~ msgstr "罗马尼亚语"

#~ msgid "Russian"
#~ msgstr "俄语"

#~ msgid "Slovak"
#~ msgstr "斯洛伐克语"

#~ msgid "Slovenian"
#~ msgstr "斯洛文尼亚语"

#~ msgid "Albanian"
#~ msgstr "阿尔巴尼亚语"

#~ msgid "Serbian"
#~ msgstr "塞尔维亚语"

#~ msgid "Serbian Latin"
#~ msgstr "塞尔维亚拉丁语"

#~ msgid "Swedish"
#~ msgstr "瑞典语"

#~ msgid "Swahili"
#~ msgstr "斯瓦希里语"

#~ msgid "Tamil"
#~ msgstr "泰米尔语"

#~ msgid "Telugu"
#~ msgstr "泰卢固语"

#~ msgid "Thai"
#~ msgstr "泰语"

#~ msgid "Turkish"
#~ msgstr "土耳其语"

#~ msgid "Tatar"
#~ msgstr "鞑靼语"

#~ msgid "Udmurt"
#~ msgstr "乌德穆尔特语"

#~ msgid "Ukrainian"
#~ msgstr "乌克兰语"

#~ msgid "Urdu"
#~ msgstr "乌尔都语"

#~ msgid "Vietnamese"
#~ msgstr "越南语"

#~ msgid "Simplified Chinese"
#~ msgstr "简体中文"

#~ msgid "Traditional Chinese"
#~ msgstr "繁体中文"

#~ msgid ""
#~ "Hold down \"Control\", or \"Command\" on a Mac, to select more than one."
#~ msgstr ""
#~ " Hold down \"Control\", or \"Command\" on a Mac, to select more than one "

#~ msgid "field_1"
#~ msgstr "区域_1"

#~ msgid "field_2"
#~ msgstr "区域_2"

#~ msgid "test"
#~ msgstr "测试"

#~ msgid "Anything"
#~ msgstr "任何东西"

#~ msgid "Company"
#~ msgstr "公司"

#~ msgid "Add %(name)s"
#~ msgstr "增加Add %(name)s"

#~ msgid "Some other string"
#~ msgstr "其他字符串"

#~ msgid "%d good result"
#~ msgid_plural "%d good results"
#~ msgstr[0] "%d 效果良好"
#~ msgstr[1] "%d 效果良好"

#~ msgctxt "Exclamation"
#~ msgid "%d good result"
#~ msgid_plural "%d good results"
#~ msgstr[0] "%d效果良好"
#~ msgstr[1] "%d效果良好"

#~ msgid "good result"
#~ msgid_plural "good results"
#~ msgstr[0] "效果良好"
#~ msgstr[1] ""

#~ msgid "Hi %(name)s, %(num)d good result"
#~ msgid_plural "Hi %(name)s, %(num)d good results"
#~ msgstr[0] "嗨 %(name)s, %(num)d 的效果良好"
#~ msgstr[1] ""

#~ msgctxt "Greeting"
#~ msgid "Hi %(name)s, %(num)d good result"
#~ msgid_plural "Hi %(name)s, %(num)d good results"
#~ msgstr[0] "­问候"
#~ msgstr[1] "你好嗨 %(name)s, %(num)d 的效果良好"

#~ msgctxt "unexisting"
#~ msgid "May"
#~ msgstr "五月"

#~ msgctxt "month name"
#~ msgid "May"
#~ msgstr "也许"

#~ msgctxt "verb"
#~ msgid "May"
#~ msgstr "可以"

#~ msgctxt "search"
#~ msgid "%d result"
#~ msgid_plural "%d results"
#~ msgstr[0] "%d结果"
#~ msgstr[1] "%d结果"

#~ msgid "Date/time"
#~ msgstr "日期/时间"

#~ msgid "This is a translatable string."
#~ msgstr "这是一个可以翻译的字符串"

#~ msgid "This is another translatable string."
#~ msgstr "这是另一个可以翻译的字符串"

#~ msgid "This should be ignored."
#~ msgstr "请忽略这个"

#~ msgid "This literal should be included."
#~ msgstr "包含文字"

#~ msgid ""
#~ "This literal should also be included wrapped or not wrapped depending on "
#~ "the use of the --no-wrap option."
#~ msgstr "这里字符可以分行, 根据是否使用揣行选项"

#~ msgid "I think that 100%% is more that 50%% of anything."
#~ msgstr "我认为100%%大于50%%"

#, fuzzy
#~ msgid "I think that 100%% is more that 50%% of %(obj)s."
#~ msgstr "我认为100% 大于50% "

#~ msgid "Translatable literal #1a"
#~ msgstr "直译 ＃1a"

#~ msgid "Translatable literal #1b"
#~ msgstr "直译 ＃2b"

#~ msgid "Translatable literal #2a"
#~ msgstr "直译 ＃2a"

#~ msgid "Translatable literal #2b"
#~ msgstr "直译 #2b"

#~ msgid "Translatable literal #3a"
#~ msgstr "直译 #3a"

#~ msgid "Translatable literal #3b"
#~ msgstr "直译＃3b"

#~ msgid "Translatable literal #4a"
#~ msgstr "直译 #4a"

#~ msgid "Translatable literal #4b"
#~ msgstr "直译 #4b"

#~ msgid "Translatable literal #5a"
#~ msgstr "直译 #5a"

#~ msgid "Translatable literal #6b"
#~ msgstr "直译 #6b"

#~ msgctxt "Special trans context #1"
#~ msgid "Translatable literal #7a"
#~ msgstr "直译 #7a"

#~ msgctxt "Special trans context #2"
#~ msgid "Translatable literal #7b"
#~ msgstr "直译 #7b"

#~ msgctxt "Special trans context #3"
#~ msgid "Translatable literal #7c"
#~ msgstr "直译#7c "

#~ msgctxt "Special blocktrans context #1"
#~ msgid "Translatable literal #8a"
#~ msgstr "直译 #8a"

#~ msgctxt "Special blocktrans context #2"
#~ msgid "Translatable literal #8b-singular"
#~ msgid_plural "Translatable literal #8b-plural"
#~ msgstr[0] "直译＃8a-singular单数形式"
#~ msgstr[1] "直译＃8b－plural复数形式"

#~ msgctxt "Special blocktrans context #3"
#~ msgid "Translatable literal #8c-singular"
#~ msgid_plural "Translatable literal #8c-plural"
#~ msgstr[0] "直译 #8c-单数"
#~ msgstr[1] "直译 ＃8c－复数"

#~ msgctxt "Special blocktrans context #4"
#~ msgid "Translatable literal #8d %(a)s"
#~ msgstr "直译 ＃8d %(a)s"

#~ msgid "Blocktrans extraction shouldn't double escape this: %%, a=%(a)s"
#~ msgstr "Blocktrans提取不应该双倍逃脱这个: %%, a=%(a)s"

#~ msgid "Literal with a percent symbol at the end %%"
#~ msgstr "后面百分号 %% 的字符"

#~ msgid "Literal with a percent %% symbol in the middle"
#~ msgstr "中间含百分号 %% 的字符 %% "

#~ msgid "Completed 50%% of all the tasks"
#~ msgstr "完成 50%% 的全部任务"

#~ msgctxt "ctx0"
#~ msgid "Completed 99%% of all the tasks"
#~ msgstr "完成 99%% 的全部任务"

#~ msgid "Shouldn't double escape this sequence: %% (two percent signs)"
#~ msgstr "不应该双倍逃脱这个序列：%%(两个百分号)"

#~ msgctxt "ctx1"
#~ msgid "Shouldn't double escape this sequence %% either"
#~ msgstr "不应该双倍逃脱这个序列：% % "

#~ msgid "Looks like a str fmt spec %%s but shouldn't be interpreted as such"
#~ msgstr "看起来特殊格式化的规格%%s但它并不是这样的解释"

#~ msgid "Looks like a str fmt spec %% o but shouldn't be interpreted as such"
#~ msgstr "看起来像一个FMT规格%%但它并不是这样解释"

#~ msgctxt "Context wrapped in single quotes"
#~ msgid "Translatable literal with context wrapped in single quotes"
#~ msgstr "直译文字内容要加单引号"

#~ msgctxt "Context wrapped in double quotes"
#~ msgid "Translatable literal with context wrapped in double quotes"
#~ msgstr "直译文字内容时要加双引号"

#~ msgctxt "Special blocktrans context wrapped in single quotes"
#~ msgid "Translatable literal with context wrapped in single quotes"
#~ msgstr "直译文字内容时要加单引号"

#~ msgctxt "Special blocktrans context wrapped in double quotes"
#~ msgid "Translatable literal with context wrapped in double quotes"
#~ msgstr "直译文字内容时要加双引号"

#~ msgid "This should be ignored too."
#~ msgstr "这可以忽略不计"

#~ msgid "^translated/$"
#~ msgstr "^翻译/$"

#~ msgid "^translated/(?P<slug>[\\w-]+)/$"
#~ msgstr "^翻译/(?P<slug>[\\w-]+)/$"

#~ msgid "^users/$"
#~ msgstr "^用户/$"

#~ msgid "^account/"
#~ msgstr "^帐户/"

#~ msgid "^register/$"
#~ msgstr "^注册/$"

#~ msgid "^register-without-slash$"
#~ msgstr "^注册－无－削减$"

#~ msgid ""
#~ "Subject\n"
#~ "Injection Test"
#~ msgstr ""
#~ "主题\n"
#~ " 注水试验"

#~ msgid "once"
#~ msgstr "一次"

#~ msgid "never"
#~ msgstr "决不"

#~ msgid "username"
#~ msgstr "用户名"

#~ msgid "this is to be translated"
#~ msgstr "这也要翻译"

#, fuzzy
#~ msgid "Compound sign"
#~ msgstr "复合"

#~ msgid "Delete This Relation"
#~ msgstr "删除这个关系"

#~ msgid ""
#~ " This action will delete the %(rel.get_role_display)s relation between "
#~ "%(rel.source)s and %(rel.target)s. It cannot be undone. "
#~ msgstr ""
#~ "这样做将会删除 %(rel.get_role_display)s  %(rel.source)s. 以及 %(rel."
#~ "target)s 之间关系.一旦删除不能复原 "

#~ msgid "Annotation Instructions"
#~ msgstr "标注说明"

#~ msgid "Keywords:"
#~ msgstr "关键词"

#~ msgid "Report a missing sign"
#~ msgstr "报告遗漏的手势"

#~ msgid ""
#~ "This value must contain only letters, numbers, underscores, dashes or "
#~ "slashes."
#~ msgstr "这里输入的内容只能是字母, 数字, 下划线, 破折号或斜杠"

#~ msgid "Your Email Address"
#~ msgstr "你的邮件地址"

#~ msgid "Password (again)"
#~ msgstr "密码(重复一次)"

#~ msgid "This username is already taken. Please choose another."
#~ msgstr "该用户名已被使用, 请选择别的"

#~ msgid "You must type the same password each time"
#~ msgstr "每次必须输入相同的密码"

#~ msgid "I have read and agree to the Terms of Service"
#~ msgstr "我已阅读并同意服务条款"

#~ msgid "You must agree to the terms to register"
#~ msgstr "你必须同意本使用条款才能注册"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "This email address is already in use. Please supply a different email "
#~ "address."
#~ msgstr "禁止使用免费的电子邮件地址注册。请提供另一个的电子邮件地址"

#~ msgid ""
#~ "Registration using free email addresses is prohibited. Please supply a "
#~ "different email address."
#~ msgstr "禁止使用免费的电子邮件地址注册。请提供另一个的电子邮件地址"

#~ msgid "What is your background?"
#~ msgstr "你是什么背景？"

#~ msgid ""
#~ "Please enter a correct email and password. Note that password is case-"
#~ "sensitive."
#~ msgstr "请输入有效的电子邮件和密码。注意密码区分大小写。"

#~ msgid "This account is inactive."
#~ msgstr "这个账户尚未激活"

#~ msgid ""
#~ "Your Web browser doesn't appear to have cookies enabled. Cookies are "
#~ "required for logging in."
#~ msgstr "你的浏览器不显示已经启用cookies.登录需要启用cookies"

#~ msgid "user"
#~ msgstr "用户"

#~ msgid "registration profile"
#~ msgstr "注册的个人资料"

#~ msgid "registration profiles"
#~ msgstr "注册的个人资料"

#~ msgid "Email:"
#~ msgstr "电子邮箱"

#~ msgid "Save New"
#~ msgstr "另存为新文件"

#~ msgid "Password reset complete."
#~ msgstr "密码重置完成"

#~ msgid ""
#~ "'%(value)s' 数值格式错误, 必须为 YYYY-MM-DD HH:MM[:ss］. '%(value)s' "
#~ "value has an invalid format. It must be in YYYY-MM-DD HH:MM[:ss］.uuuuuu]]"
#~ "[TZ] format."
#~ msgstr "［uuuuuu][TZ]格式。"

#~ msgid ""
#~ "'%(value)s' 值的格式正确(HH:MM[:ss[.uuuuuu]]'%(value)s' value has the "
#~ "correct format (YYYY-MM-DD HH:MM[:ss[.uuuuuu]][TZ]) but it is an invalid "
#~ "date/time."
#~ msgstr "数值的格式正确(年－月－日 时：分：秒) 但是输入的日期/时间无效。"

#~ msgid "字符块(up to %(max_length)s)"
#~ msgstr "字符(多达 %(max_length)s)"

#~ msgid ""
#~ "'%(value)s' 值格式错误, 必须为时：分：秒'%(value)s' value has an invalid "
#~ "format. It must be in HH:MM[:ss[.uuuuuu]] format."
#~ msgstr "格式"

#~ msgid "Add Morphology Definition"
#~ msgstr "添加形态学定义"

#~ msgid "Delete This Other Video"
#~ msgstr "删除其它视频"

#~ msgid "Save new other video"
#~ msgstr "另存为新的其它的视频"

#~ msgid ""
#~ " 手语%(glossposn)s of %(glosscount)s <span class='hidden-xs'>in the NGT "
#~ "Sign %(glossposn)s of %(glosscount)s <span class='hidden-xs'>in the NGT "
#~ "Dictionary"
#~ msgstr "词典"

#~ msgid ""
#~ "该邮件地址已被使用, 请提供另一个电子邮件This email address is already in "
#~ "use. Please supply a different email address."
#~ msgstr "地址"

#~ msgid "History"
#~ msgstr "历史"

#~ msgid "View on site"
#~ msgstr "现场查看"
